<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://eg65536.github.io</id>
    <title>伊谢尔伦通讯社</title>
    <updated>2025-12-10T04:41:57.828Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://eg65536.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://eg65536.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Yazishen0536的博客</subtitle>
    <logo>https://eg65536.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://eg65536.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, 伊谢尔伦通讯社</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的2025年vocaloid十选]]></title>
        <id>https://eg65536.github.io/post/2025-annual-vocaloid/</id>
        <link href="https://eg65536.github.io/post/2025-annual-vocaloid/">
        </link>
        <updated>2025-12-09T09:09:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今年也有不少很有趣的新歌。最近我在想，我是不是听得有些过于单一了，我觉得这并不是好事，因为这可能会使我的taste比较脱节。不过，坦率地讲，我并没有觉得现在的情况令人感到不适或者脱节。目前来看，我还是会继续下去。</p>
<ol>
<li>あだぽしゃ - Iyowa feat.初音未來</li>
</ol>
<p>虽然不是新曲但我很喜欢这首的词以及编曲，胃弱真是非常有才华。</p>
<ol start="2">
<li>生命 - オヨイダキビス feat.足立レイ</li>
</ol>
<p>一张好的曲绘以及立意正面的歌词。情绪低落的时候给了我一些帮助。本来想选无色透名祭胃弱的投稿，但想想还是选了更喜欢的ぜったいだった！！！！。</p>
<ol start="3">
<li>ラストラス - *Luna feat.初音未來</li>
</ol>
<p>今年的MM主题曲。我还蛮喜欢这首曲子本身的，编曲和MV都很有意思。不过现场其实有些难应援，我有些困惑棒子应该怎么挥。</p>
<ol start="4">
<li>花弁、それにまつわる音聲 - あばらや feat.初音未來</li>
</ol>
<p>vccl 2025冬 第一名。MV和编曲都很好。</p>
<ol start="5">
<li>知らんけど - あくたり feat.重音テト</li>
</ol>
<p>好PV。各方面比较均衡。</p>
<ol start="6">
<li>Tell Your World - kz(livetune) feat.初音未來 Live Ver.(Magical Mirai 2018)</li>
</ol>
<p>武道馆那一年MM的现场版。说实话我没想到这首现场版这么赞，早知道就去去年mwy了。哎，希望今年还有日文歌。</p>
<ol start="7">
<li>MAGA MAGA - 幽霊一文字 feat. 巡音ルカ</li>
</ol>
<p>标题和曲绘都比较微妙，但确实不错。</p>
<ol start="8">
<li>Ribbon - sabio feat.重音テト</li>
</ol>
<p>好填词，混音有些奇怪。</p>
<ol start="9">
<li>2代目閻魔 - 読谷あかね feat.重音テト</li>
</ol>
<p>年初在高雄边听这首歌边打维多利亚三。该说不说，那段低潮期反而让我认识到我已经蹉跎了快六年。</p>
<ol start="10">
<li>ぜったいだった！！！！ - feat.IA, 初音ミク</li>
</ol>
<p>无色透名祭保留席次。如今比较罕有的IA曲。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美國無家可歸問題的現實情況]]></title>
        <id>https://eg65536.github.io/post/Homeless-in-US/</id>
        <link href="https://eg65536.github.io/post/Homeless-in-US/">
        </link>
        <updated>2025-04-11T11:02:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>一篇非比尋常的第一手描述。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一篇非比尋常的第一手描述。</p>
<!-- more -->
<hr>
<p>原題A Firsthand Account of What Homelessness in America Is Really Like，<a href="https://www.esquire.com/news-politics/a62875397/homelessness-in-america">原文地址</a> 。譯文為我個人所寫，有含混之處請參照原文</p>
<hr>
<p>A.D. 2024—The United States</p>
<p>二十七度的攜帶式廁所裡，座位凍得我屁股生疼。我在黑暗中用一支小手電筒照明。化學處理過的糞便和尿液濺到我的肛門上。風呼嘯著，搖晃著塑膠結構。我的手變得麻木。</p>
<p>凌晨3點，我停在羅德島韋斯特利鎮海灘對面的公共停車場。剛剛醒來，無法入睡。這是我在這裡的第一週。我從冷藏箱裡倒了一杯冰咖啡。我正繞著我現在住的豐田車走動時，一輛車開進停車場，朝我駛來。我只看到車燈照亮了我的疲憊，和我手中的紅色塑膠派對杯。一定是個警察。有人下車走近。是個年輕的警察。我並不是真的害怕，但我還沒習慣無家可歸。</p>
<p>“你好嗎？”他問。</p>
<p>“很好。”</p>
<p>“只是在這裡待著？”</p>
<p>“是的。”</p>
<p>“你還好嗎？”</p>
<p>“是的。”</p>
<p>“你需要什麼嗎？”</p>
<p>“不需要。”</p>
<p>“好的。只是確認一下。晚安。”</p>
<p>早晨，我醒來時背痛。在駕駛座上睡覺將會是一項需要學習的技能。</p>
<p>被太陽曬白的籬笆圍繞著沙丘的邊緣，大西洋上不息的風吹過。我幾乎每天都會在海灘停車，只有一晚沒有在這裡過夜。可愛的莉莉小姐，那個毛茸茸的天使，陪伴著我。整個後座都是她的，她很適應車子上的生活，因為我在這裡，我們很親近。她的日常生活在某些方面得到了改善， 當我們住在房子裡時，她在沙發上打瞌睡，在院子裡散步，每週去她最喜歡的海灘幾次。現在她每天幾次在海灘上奔跑，沿著潮線尋找貝類。她咀嚼著螃蟹，撕扯著蛤的肉。如果有魚呢？她在兩英里長的海灘上找到了一條小魚。</p>
<img src="https://i.imgur.com/kr97dDQ.jpeg" alt="image-20250411174758083" style="zoom:50%;" />
<p><em>作者曾為《波士頓環球報》和路透社等媒體擔任記者和藝術評論家。如今，他用筆記本寫小說、詩歌和故事。他的吉他有時也是書桌。（他把它 倒放在腿上。）</em></p>
<p>我的早晨日常是服用加巴噴丁（一種抗癲癇藥物，也能紓解精神和神經性 疼痛，並使我的感知更加明亮）、拉莫三嗪（另一種抗癲癇藥物，但對我來說它能提升我的精神能量，消除迷霧，因為加巴噴丁會產生迷霧）、氟西汀（百憂解，一種抗抑鬱藥）和艾德羅（用於集中注意力和提供能量， 因為1997年躁鬱症發作後，我的大腦像是被扎破的輪胎），帶著莉莉在海灘散步，去路上的美孚加油站喝咖啡，然後在兩個月前買的惠普筆記本電腦上寫作，這台電腦已經有一個電源輸入插口壞了。它放在一把倒過來的原聲吉他上，吉他擱在我的大腿上，一個12V/120V轉換器插在點菸器上，車子在運行。我每天早上第一件事就是彈吉他，彈我寫的歌。其餘時間，我把吉他翻過來，它就成了我的書桌。</p>
<p>當我們早上在海灘上時，通常會看到約翰。莉莉以前會跳到他的腿上，他 不喜歡這樣。他大約七十歲，有軍人的氣質和髮型。他在海灘上尋找海玻 璃。</p>
<p>我停在海灘對面的公共停車場，坐在前排乘客座位上，忙著寫小說。一輛 SUV警車停在我前面，停得很近，呈一個角度，彷彿要阻止我逃跑。這名警官是一位年輕的金髮女性，穿著防彈背心，腹部綁著手槍。她說：“我們接到了一些電話。有人表示擔憂。</p>
<p>“是嗎？”</p>
<p>“他們看到你在這裡，很擔心。”</p>
<p>她沒說這些“擔心&quot;的人是誰，但唯一能看到我的人是那些擁有海濱別墅的人。也許他們從他們價值300萬美元的窗戶向外看，看到了他們貪婪的後果。</p>
<p>“你今天有什麼計劃？”她說。</p>
<img src="https://i.imgur.com/gIN3xBN.jpeg" alt="image-20250411175014796" style="zoom:50%;" />
<p>她試圖讓我離開，但這個停車場從黎明到黃昏對公眾開放。我有權利待在這裡。</p>
<p>“寫作，&quot;我說。</p>
<p>“你寫什麼？”</p>
<p>“文學小說。我以前是記者。”</p>
<p>“在哪裡？我知道嗎？”</p>
<p>“《波士頓環球報》。”</p>
<p>她睜大眼睛，揚起頭，表示認可。她意識到我不是墮落之人，也不是威脅。她要了我的駕照並核實了資訊。調度員告訴她我沒有犯罪記錄或未結案的逮捕令。</p>
<p>“你需要什麼嗎？”她說。</p>
<p>“你知道有無家可歸者收容所會讓我洗澡嗎？”</p>
<p>她讓調度員打電話給收容所。調度員回復了。她說：“有了。”</p>
<p>“好的，”我說，“謝謝。”</p>
<p>“你不能在這裡過夜，”她說，“你可以在沃爾瑪後面的停車場過夜。”</p>
<p>“好的。”</p>
<p>她給了我她的名片。她離開了。我留下了。我有權利在這裡。</p>
<hr>
<p>那天晚上，我去沃爾瑪，並且每晚都在那裡過夜。但警察會不斷地來，好像我是什麼獨行大盜。在我被趕出韋斯特利之前，我會遇到、堅持留下並被十幾位不同的警官趕出去。通常在夜裡，他們敲打我的車窗，喚醒我，只是為了問：“你還好嗎？”這個問題開始聽起來像是藉口。</p>
<p>警官們態度和善，但每次接觸都讓我感到憂慮和壓力。我沒有做任何錯事，但公民與執法者之間的互動本質上是不平衡的。他們是一個可以剝奪個人自由的機構的一部分。我知道這一點，他們當然也知道。當你無家可歸時，你會更加脆弱。你無處可去，沒有廚房桌子可以坐下喝啤酒，對他們來說你是隱形的。你總是在他們的地盤上。這讓人感到不安。</p>
<img src="https://i.imgur.com/I9dPwfO.jpeg" alt="image-20250411175556455" style="zoom:50%;" />
<p>我曾在韋斯特利租了一間海濱小屋，住了一年半。它有尖頂屋頂，高高的天花板。很不錯。我大多數時候是一個人，當時的女朋友在紐約工作。莉莉和我女朋友的臘腸犬是有趣的伙伴，它們在房子裡以最快的速度追逐彼此，或者在我寫作的時候在沙發上打瞌睡——自由撰稿的藝術評論、報紙文章和小說。我大多數時候吃外賣。</p>
<p>起初，我寫了一封電子郵件給韋斯特利警察局局長保羅·金傑雷拉，向他介紹自己。我告訴他我是一個作家，最近無家可歸。我說我覺得他的警員試圖非法驅逐我。我請求他把我當作“我本人，而不是人們害怕的那樣”。</p>
<p>他回信了，邀請我到他的辦公室或打電話討論他的警員正在執行的條例。我還提到了在沃爾瑪停車場進行的毒品交易。他上任時曾表示，優先任務是打擊芬太尼。</p>
<p>我沒有打電話或拜訪他的辦公室。</p>
<hr>
<p>一個晴朗的下午。我坐在副駕駛座上寫作。這輛2013年的卡羅拉自我2019年買來後一直很可靠。它裝載了我日常生活所需的一切，是一個不錯的工作場所。</p>
<p>一名警察走近車子的駕駛員一側。他個子很矮，看起來被他的防彈背心和所有附在上面的東西壓得喘不過氣來。現在的警察看起來不像是在執行國內法律執行任務，他們裝備得像是要實施戒嚴。</p>
<p>警察問我在做什麼。</p>
<p>“寫作。”</p>
<p>“我們接到了投訴。”</p>
<p>“局長知道我在這裡。”</p>
<p>“那是誰？”他問，像是在考我。</p>
<p>“保羅·金傑雷拉。”</p>
<p>他的臉稍微放鬆了些，但他的冷笑依舊。</p>
<p>他看著我的手。我在搓揉拇指和食指。這個不自覺的動作是遲發性運動障礙，是雙相情感障礙藥物的副作用。</p>
<p>他說：“你有帕金森病嗎？”</p>
<p>“沒有。”</p>
<p>“你有任何健康問題嗎？”</p>
<p>到現在我估計他們已經調查我夠多，知道我領取社會保障殘疾保險（SSDI）。這大概是這個問題的來源。據我所知，社會保障局不會公開一個人的病症。我說不，以避免潛在的歧視，因為有精神健康挑戰的人會面臨這種歧視，但我補充說“我確實有慢性腎功能不全”，以滿足他對某些不對勁的懷疑。</p>
<p>他不理解。</p>
<p>“腎病。”</p>
<p>“你是怎麼拿到錢的？”</p>
<p>“援助。”</p>
<p>“如果你需要什麼就聯絡我們。”</p>
<hr>
<p>統計數據因來源而異，但去年美國有創紀錄的650,100名無家可歸者，其中許多人患有精神疾病和藥物濫用問題。當然，大多數患有精神疾病和藥物濫用問題的公民並不是無家可歸者。</p>
<p>顯然，無家可歸的主要原因之一是缺乏可負擔的住房。工資沒有跟上不斷上漲的房地產價值和租金，特別是在大城市。</p>
<img src="https://i.imgur.com/phrUPsQ.jpeg" alt="image-20250411175945096" style="zoom:50%;" />
<p><em>莉莉是作者在2020年收養的一條救助犬，他們從此形影不離，是固定的伙伴。她最初被發現綁在籬笆上，在夏日的酷熱中無家可歸。</em></p>
<p>無家可歸者的數量在過去幾十年中顯著增加。紐約的一個倡導團體表示，那裡的比率是自大蕭條以來最高的。在全國範圍內，大多數無家可歸者是男性，幾乎一半是白人。其他非白人群體中的比率要高得多，其中太平洋島民、土著人和黑人都在不成比例地經歷無家可歸的困境。每十萬名退伍軍人中有二十二人無家可歸。</p>
<p>1997年，我是一位二十九歲的獲獎藝術評論家和記者，當時我被一種暴烈且致殘的躁鬱症（雙相情感障礙）擊倒。雙相Ⅰ型，快速循環/混合狀態，這是遺傳疾病中最嚴重的形式，通常致命（通過自殺）。我的精神科醫生甚至對我說：“你是我見過的最嚴重的躁鬱症患者。”我們共同開發了一種獨特的藥物組合，包含八種藥物，使我能夠正常生活，並在二十七年內保住了我的生命。</p>
<p>這種疾病是一種折磨人的禮物，廣泛地說，歷史上躁鬱症患者在從醫學到藝術的所有人類活動領域中都取得了成功。西奧多·羅特克描述這些蒙受祝福的受苦者為“心靈高貴”。</p>
<p>拯救我生命的藥物可能會讓人變得蒼白。我經常感到疲倦。我的腎臟功能只有30%，導致不適和疲勞。沒有休息很難熬過一天。在高壓力、快節奏的報紙世界工作已經不再可能。崩潰之前，我精力充沛，一邊為兩家報紙和路透社報導新聞，一邊撰寫小說和短篇故事。（我在羅德島大學讀本科，在加州州立理工大學洪堡分校學習新聞。）我有能力記住採訪中的每一個字。</p>
<p>直到我感到光線刺痛我的眼睛，聽力變得異常敏銳。我在與爵士樂團一起即興演奏時，會看到音符像動畫幽靈一樣在我眼前飛舞。徹底的崩潰在一夜之間降臨在我身上。我上床時感覺很好，早上卻在黑暗中癱瘓，盯著白色的牆壁。壁紙看起來很痛苦。當我點燃一根火柴時，它閃爍得像一個焊槍，我能聽到它燃燒和嘶嘶作響。</p>
<blockquote>
<p>那天晚上，我去沃爾瑪，並且每晚都在那裡過夜。但警察會不斷地來，好像我是什麼獨行大盜。</p>
</blockquote>
<p>我嘗試在其他環境中工作，但我在零售工作中無法掌握電腦，並且因為刷漆速度太慢而被一家刷漆公司解僱。我在葡萄園當過工人，但一週只能工作兩天，最長的一次只持續了六個小時。在那些陽光炙烤的日子裡，我曾昏倒在地。</p>
<p>我每月從SSDI那裡收到960美元。我本應每天有32美元，但我的需求和一些欲望正在從我的帳戶中扣款。汽油每天花費10到15美元，食物每天5到8美元，咖啡7美元，啤酒9美元，冰塊每月45美元，尼古丁貼片每月86美元，礦泉水每月80美元。其他零星開銷如衛生紙也在增加。我盡量簡樸地生活，但仍然捉襟見肘。我在減少不該減少的體重。我戒菸並開始使用尼古丁貼片以節省開支。酒精是一個敏感靈魂所需要的緩沖，以忍受一個已經證明自己忘恩負義和嗜殺成性的種族——人類的罪行。</p>
<p>無家可歸最困難的部分是忍受赤貧，以及被邊緣化、歧視和來自有家可歸人群的敵意。這種敵意通常是微妙的。人們開車來參觀燈塔或海灘，或者我所在的任何地方，看到我，立刻停在別處。一整天都是如此。</p>
<p>他們非常害怕。我知道我看起來邋遢，但我不認為自己在智力或精神上有任何問題。我知道我可以看起來更好，但我真的不明白這有什麼大不了的。</p>
<hr>
<p>我靠Jif-and-Smucker’s的草莓果醬三明治過活。起初，我吃的是博洛尼亞乳酪三明治，但冰箱裡的冰一天就化了，博洛尼亞乳酪漂在水裡，變得蒼白又滑溜。</p>
<p>我把食物和衣服放在行李箱裡。我在行李箱上做三明治。我把花生醬厚厚地塗在義大利麵包片上，比蛋糕上的糖霜還厚。我用了那麼多果醬，有些都溢出來了。我把它當作一頓飯。</p>
<p>在韋斯特利鎮海灘停車場，傍晚時分，空氣變得寒冷。我站在行李箱旁，麵包放在行李箱上，手裡拿著一罐花生醬，這時一輛紅色SUV停在我旁邊。一個四十多歲的女人下了車，長著黑色長髮。她看到我拿著花生醬。大多數人看到我在行李箱裡吃東西時，都會露出擔憂和害怕的表情。</p>
<img src="https://i.imgur.com/A0b7JMN.jpeg" alt="image-20250411180927921" style="zoom:50%;" />
<p>“你想要我肉丸三明治的一半嗎？”她說。“沒有什麼能比得上PB&amp;J（花生醬果醬三明治），但你可能想要點不同的東西。我剛和朋友出去了。它還是熱的。”</p>
<p>我被她的善意驚到了。“好的，”我說。</p>
<p>她從車裡取出一個紙盒。</p>
<p>“謝謝你，”我說。</p>
<p>她走向海灘。她知道我無家可歸嗎？也許她之前在這裡見過我。她將是六個月來唯一一個提供幫助的人。</p>
<p>我坐在駕駛座上吃東西。我仔細咀嚼。四顆牙疼得無法咀嚼固體食物。三明治配了洋芋片。我試著吃它們，但無法忍受疼痛。自從二十七年前我殘疾以來，我已經失去了近一半的牙齒。我負擔不起牙科護理。當出現問題時，比如我需要做根管治療時，我會在一家按收入比例收費的診所拔掉牙齒。我的一種必需藥物，加巴噴丁，已被證實與牙齒脫落有關。</p>
<p>在我無家可歸之前不久——一個憂慮不斷增加的時期，我的外貌也受到了影響——右上方的一顆牙開始疼痛。用牙刷觸碰它非常痛苦。然後，我的左下頜出現了劇烈的疼痛。下頜腫了起來。靠前的兩顆牙開始疼痛。我什麼都吃不了。我無法觸碰牙齒。我發燒了。我發抖，失去了對身體的控制。我在診所預約了緊急就診。我已經準備好接受失去兩顆牙的事實。牙醫助手對兩顆下頜左側的牙齒，也就是最疼痛的地方，拍了X光片。在我的要求下，她也對右上方的牙齒拍了X光片。</p>
<p>牙醫進來坐在我身後。他什麼也沒說。我看不見他。他會檢查我嗎？</p>
<p>他終於轉過椅子面向我。他手裡拿著那個熟悉的尖銳金屬鉤。他沒有問我有什麼問題。我告訴他左下方有兩顆牙齒有問題。他什麼也沒說。他沒有與我對視。他拿著工具靠近我。我張開嘴。他看了看，非常快速且輕輕地觸碰了一顆左下方的牙齒。他沒有檢查蛀牙。他也沒有檢查其他牙齒。</p>
<p>“你有牙石堆積，但我沒看到任何問題，”他說。</p>
<p>“疼痛很嚴重，”我說。</p>
<p>“我不知道為什麼。”</p>
<p>他轉動椅子離開，背對著我，看著電腦。他說，“X光片沒有顯示任何問題。”</p>
<p>“沒有蛀牙嗎？”我說。</p>
<p>“沒有蛀牙。沒有膿腫。看。”</p>
<p>我轉過頭去看。X光片顯示一顆白牙在一片漆黑中。那是一顆上牙。他幾乎沒有觸碰它，就收回了金屬鉤，也沒有說什麼。我因為劇烈的疼痛而精神恍惚，無法在他結束檢查前要求他做更多。</p>
<p>最後，我說，“你看到我臉上的腫脹了嗎？”</p>
<p>“沒有，”他說。</p>
<p>我提高聲音說，“你沒看到？”</p>
<p>“可能有一點。”</p>
<p>我的左頜比右頜大了一倍。</p>
<p>我意識到問題所在：他認為我是為了獲取藥物。他一定經常見到這種情況。他立即做出了判斷。他想趕我這個流浪漢出去。我得到了草率的檢查和對痛苦的否認。他不打算提供止痛藥。</p>
<p>我說：“我曾是一名報紙記者。我之所以貧困，是因為我患上了嚴重的躁鬱症。我的牙齒很差，因為我負擔不起牙科治療。”</p>
<p>他轉向他的電腦。他打字並尋找了一會。點擊了滑鼠。他在做什麼？我意識到他可能在Google搜索我。我說的是真話嗎？我是記者嗎？他在電腦前待了兩分鐘，默默地閱讀。</p>
<p>他推著凳子回到我身邊，看著我的眼睛。現在他變得尊重了，說：“我沒看到什麼問題，但我可以給你抗生素。”</p>
<img src="https://i.imgur.com/X1Kkkyg.jpeg" alt="image-20250411181419427" style="zoom:50%;" />
<p>我在CVS拿了抗生素。他還開了布洛芬。疼痛壓倒了意識。我看到跳動的白光。最大劑量的布洛芬也無法紓解疼痛。我交替使用最大劑量的泰諾。每次劑量後的前兩個小時我能忍受疼痛。然後疼痛再次襲來。我無法入睡。</p>
<p>到了服用抗生素的第三天，我的下巴腫了起來。我按了按，它很硬。一股膿液水平射出，打在後視鏡上。我的下頜感染了。不久後，我去見了我的內科醫生，告訴了他我的牙科經歷。他說那是一個膿腫。</p>
<p>我的下巴恢復了，但兩顆下牙還是太敏感，無法咀嚼。我沒有刷牙。我本可以刷一些牙齒，但很難避開那些疼痛的牙齒。我每天用消毒口腔漱口水漱口幾次，特別是在睡覺前。</p>
<p>三個月後，我在車裡醒來，感到左上顆最後面的牙齒突然疼痛。我照了照鏡子。它裂成了兩半。疼痛非常劇烈。裡面的那半顆牙齒鬆動了。我不能在左邊咀嚼。現在我有三顆上牙和兩顆下牙無法咀嚼。</p>
<p>吃東西簡直是酷刑。</p>
<hr>
<p>美國國旗在沃爾瑪上空飄揚。年輕時，我為這面旗幟感到驕傲和安慰。我感到幸運，能夠出生在每個生命都同樣重要的美利堅合眾國。我仍然相信這一點。</p>
<p>許多男女為這面旗幟代表的自由和民主而戰鬥並犧牲。我的父親在東南亞被火箭筒和槍波及，回家後成了一顆隨時會爆炸的炸彈。他的神經系統被摧毀了。他可以在瞬間從笑聲轉變為憤怒。戰前他不是這樣的。</p>
<p>按照警察的指示，我在沃爾瑪停車場的車裡睡覺。我把車停在他們指定的地方，靠近人們取貨和半掛車卸貨的建築後面。裡面我購買食物，偶爾買鮪魚和莉莉的熟食雞，還有尼古丁貼片。我使用洗手間。</p>
<p>我從十一月開始在沃爾瑪停車。人群湧入停車場購買節日用品。人們在停車場裡開得很快，和在公路上一樣咄咄逼人，飛快地進出空車位，而行人在微弱的螢光下行走。他們讓我緊張。人們經濟上捉襟見肘，日常生存的壓力和對不確定未來的恐懼轉化為敵意。大多數美國人靠工資過活，許多人沒有應急儲蓄——他們離無家可歸只有一步之遙。失業或意外生病，他們就會像我一樣。他們處於緊張狀態，開著更大、更快、更吵的車——一個在崩潰邊緣狂飆的社會。</p>
<blockquote>
<p>起初，我吃的是博洛尼亞乳酪三明治，但冰箱裡的冰一天就化了，博洛尼亞乳酪漂在水裡，變得蒼白又滑溜。</p>
</blockquote>
<p>商店播放著平淡而煩人的經典聖誕歌曲翻唱版，傳到停車場。</p>
<p>下雪了，輕輕覆蓋了一層，氣溫降到了低於零下十度。地面凍得堅硬。</p>
<p>我每天晚上都把駕駛座放平，躺在毛毯下睡覺。我有一個枕頭。我開始感到寒冷和顫抖，咳嗽。我啟動車子，打開暖氣。隨著季節的推進，我不得不每天晚上和白天在海灘上開車。汽油消耗超出了我的預算。</p>
<p>我的女朋友，萊恩，給了我她能給的一切，分擔著我的困境。</p>
<p>她是納拉甘塞特海灘邊一家四星精品酒店的前台主管。在那裡住一晚可能需要幾百美元，甚至加上所有附加費用後需要1000美元。她和父母住在一起，負擔不起自己的住處。她的月收入相當於一間一居室公寓的租金。她四十九歲，已經在服務業工作了三十年。她的酒店在一些旅行雜誌中評價很高，她經常收到客人的感謝信。她的收入比最低工資高五美元，和酒店餐廳裡的洗碗工一樣。</p>
<hr>
<p>我在2023年10月16日成為了無家可歸的人。</p>
<p>我對文學工作的執著加上躁鬱症的折磨，使我在過去的二十年中大部分時間處於邊緣——在全國十八個城市的二十個房間，用一台1939年的史密斯·科羅娜打字機敲出小說，並與瘋狂的烏合之眾搏鬥，沉溺在他們自己都不知道的愚蠢中。</p>
<p>在被確診後的二十六年裡，我設法避免了流落街頭。無家可歸的想法讓人感到恐懼。當我在2019年面對它時，我想著可以去哪些溫暖的州，住在我的車裡，我還有跳橋的念頭。我看到自己站在欄杆旁，低頭看著水面，爬過去。無家可歸看起來比死亡更糟糕。</p>
<img src="https://i.imgur.com/A41jr1d.jpeg" alt="image-20250411181925244" style="zoom:50%;" />
<p>然後呢？發生一個奇蹟。我在打工的葡萄園裡遇到了一位富有的企業家，他喜歡我的寫作，並幫助了我。他說他會幫我找到一位文學經紀人。我買了豐田車，還能租到公寓。我收養了莉莉。她是我的第一隻狗。自從三年半前我和萊恩簽了文件後，我們每時每刻都在一起。莉莉是在八月的德克薩斯酷暑中被拴在柵欄上，骨瘦如柴，患有疥癬，蒼蠅嗡嗡叫著。從那以後，她增重了二十八磅，成為了一個非常迷人、敏捷和敏感的生物。</p>
<p>2023年，那個人因為“財務原因”停止了對我的支持。他沒有幫我找到經紀人。</p>
<p>我們在海灘上散步，莉莉跑在前面，鼻子貼著地面，尋找海鮮。她追逐海鷗，突然加速。鳥兒們警惕地看著她的速度，飛走了。她曾經在全速奔跑時抓住了一隻正起飛的海鷗。她放開了海鷗，但打斷了它的翅膀。</p>
<p>莉莉和我每天都摔跤。她跳起來，抓住我的手臂。我讓她用她鋒利的牙齒咬住我的手臂，然後用力推開她，使她失去平衡。她再次沖回來，跳起來抓我的手臂。我抽回手臂，她撲空了，摔回地面。她跳起來再次抓住我的手臂。她克制住自己，沒有太過傷害我，但她撕破了兩件皮夾克和一件連帽衫，還流了血。她笑著，我笑著，我們搏鬥得氣喘吁吁。</p>
<p>我開車前往暖心中心，這是威斯特利的一個庇護所。裡面很暗。幾個住在這裡的男人坐在小前廳的椅子上看電視。我問淋浴的事，其中一個人告訴我在後面。我穿過他們睡覺的房間。大約一打沒有床頭的床墊散布在小而暗的房間裡，彼此靠得很近。床鋪沒有整理。這些人沒有燈光，也沒有隱私。一個坐在輪椅上的肥胖男人對我說你好。我回了句你好。</p>
<p>在浴室裡，兩個淋浴只有一個能用。一個男人進了浴室。他似乎對某事很堅決，但又有些靦腆。他沒有使用浴室。他站在那裡，看著我脫衣服。</p>
<p>我洗澡。我站在盡可能忍受的熱水下。熱水沖擊著我的身體，簡直是極樂。水從未如此撫慰過我。我走出來時，平靜但充滿活力。</p>
<img src="https://i.imgur.com/JGjLVgU.jpeg" alt="image-20250411182144736" style="zoom:50%;" />
<p>我用帶來的毛巾擦乾身體，換上乾淨的衣服，這些衣服我通常會拿到洗衣店或者請萊恩在她父母家洗。經過睡覺的房間時，一個坐在床上的男人說：“相信我，我會弄死你。”我光著腳走出去，把髒衣服放進後車廂的塑膠袋裡。我找到了襪子。</p>
<p>“你能載我一程嗎？”一個男人從街對面說。</p>
<p>“不行。”</p>
<p>我在無家可歸之前的幾天第一次聯繫了暖心中心。我的目標是獲得食物和汽油的經濟援助。第一個接待我的女士把我轉介給另一位女士。我和她簡短交談後，她說在我聯繫到入住協調員之前她無法幫助我。我打電話給他，詢問食物和汽油的援助。他沒有回應這個請求，但提到了季節性庇護所。他說在我聯繫到州政府之前他無法讓我進去。我聯繫了州政府的中央入住部門——他們將無家可歸的人輸入資料庫。那個男人說他很悲觀，建議我去城裡的一個庇護所。我拒絕了。</p>
<p>我回撥了暖心中心的協調員。</p>
<p>“我可能能讓你進季節性庇護所。”他說。</p>
<p>“我有一條狗。”我說。</p>
<p>“公的還是母的？”</p>
<p>“母的。”</p>
<p>“它多大了？”</p>
<p>“三歲半。它很溫順，喜歡人。”</p>
<p>“這不會有問題。我會在季節性庇護所開放時聯絡你。”</p>
<p>“我的廉價手機從未允許我訪問語音信箱。”</p>
<p>“你能收到簡訊嗎？”</p>
<p>“我看不到。你可以發郵件給我。”</p>
<p>他懷疑地說：“你住在你的車裡？”</p>
<p>“是的。”</p>
<p>他從未給我發過郵件，據我所知，也沒有打過電話。</p>
<p>這沒關係。</p>
<p>庇護所裡的絕望是會傳染的，對莉莉來說這不是理想的環境。在車裡，我們有自主權和隱私。在車裡，沒有人盯著我的破爛或想傷害我。</p>
<hr>
<p>我們在沃爾瑪停車場睡了兩個月。在這段時間裡，警察干預了至少6次，總是在午夜，當我睡著的時候。</p>
<p>他們敲打駕駛座的窗戶，吵醒我們，用強光照在我臉上，只是為了問，“你還好嗎？”</p>
<p><em>在你吵醒我之前，我還好。</em></p>
<blockquote>
<p>庇護所裡的絕望是會傳染的，在車裡，我們至少有自主權和隱私，沒有人想傷害我。</p>
</blockquote>
<p>是警察告訴我去沃爾瑪停車場的。我把車停在他們指示的地方。他們知道我在這裡，每天每夜都看到我在同一個地方。金傑雷拉警長知道我是誰，知道我沒有犯罪記錄，是個專業人士，積極參與，不是威脅，獨來獨往。當我睡著時，我是不可見的，我的車停在其他車中間。他們知道哪輛車是我的，來了又來，系統地剝奪了我的安寧和幸福感。</p>
<p>在聖誕節的早晨，我被敲打玻璃的聲音吵醒。我坐起來，搖下車窗。一個警察用燈光照在我臉上和車裡。他是個年輕的金髮男子，戴著絨線帽和滑雪面罩。空氣寒冷刺骨，我看到他呼出的氣息，他說有人報了警。他暗示報警的人擔心我自殺了。據說報警的人看到車在運行，而且今天是聖誕節，我知道這是個流行的自殺日。我向他保證我想活下去。</p>
<p>“車在運行是為了保持溫暖，”我說。</p>
<p>他說，“好的。”</p>
<p>然後他說：“我能要你的電話號碼嗎？我總是問。我不會用它或怎麼樣。”</p>
<p>半睡半醒間，我給了他我的號碼。早上，我想起這件事。他為什麼要我的電話號碼？我不必給他。我能想到的唯一原因是他想要我的電話號碼，這樣警察就能在我的手機上安裝某種跟蹤軟體，來追蹤我。</p>
<p>我再次看著沃爾瑪上方的旗幟，這家商店裡滿是進口商品，讓它的擁有者成為地球上最富有的人之一。有壓力的人們來到沃爾瑪，那裡的價格更低。他們的錢進了沃爾頓家族的口袋。但沃爾頓家族拿得越多，人們能花的錢就越少，直到最終，他們什麼都沒有。</p>
<img src="https://i.imgur.com/KYY1S13.png" alt="image-20250411182753418" style="zoom:50%;" />
<p>上午晚些時候，停在我的位置上，我在寫作。一男一女從駕駛員一側走近汽車。他們看著我，沒有靠得太近。他們穿著藍色制服，胸前縫著徽章。我搖下車窗。他們看起來很害怕。</p>
<p>沃爾瑪保全。</p>
<p>“你必須挪開，”男人說。“我們讓你在這裡待了一段時間。”</p>
<p>“警察告訴我我可以在這裡，”我說。</p>
<p>“警察不擁有這塊地。我擁有。”</p>
<p>我看了他一眼。</p>
<p>“好吧，沃爾瑪擁有，”他說。</p>
<p>“好吧，”我說。“你知道其他地方嗎？”</p>
<p>“你可以試試old Benny’s的停車場。那裡沒人。”</p>
<p>警察把我從海灘停車場趕了出去，這次是沃爾瑪。我快沒地方睡覺，也沒地方可去了。</p>
<p>無家可歸的定義是我們沒有家，沒有地方可去。如果“我思故我在”是真的，那我們就是存在的人。我們存在，站在這片土地上。如果你拒絕給我們土地，你就是在否定我們的“我在”。這難道不是對我們存在的否定嗎？我們在這裡，我們就是你們，我們是屬於你們的。</p>
<p>你們中的許多人可能會因為一些簡單而並不罕見的命運轉折而落到和我們一樣的境地——流落街頭。這是你們排斥我們的一部分原因，這種恐懼，擔心自己也會變成這樣。你們否認這個現實，因為它太可怕，無法想像，所以你們必須否認我們的存在。而有錢人排斥我們，是因為他們知道他們創造了我們，我們是他們積累超出需要的財富的結果，這種衝動源於對生活和隨之而來的死亡的恐懼。恐懼帶來的只有毀滅，美國已經成為一個恐懼的社會，很多恐懼都是為了分裂和控制而培養出來的。</p>
<p>流浪幾個月後，我的腳開始疼痛，腳底和腳側變紅。這是一種深層的疼痛，我不知道是怎麼回事，但疼得走路都不正常。可能是血液循環問題。疼痛在早上喚醒我。我買了新生兒抗生素軟膏，每晚塗抹在受影響的區域。新生兒抗生素軟膏能治癒很多東西！一週後，紅腫和疼痛減輕了。我停止使用新生兒抗生素軟膏。一個月後，疼痛又回來了。我得去看我的內科醫生，我已經欠他未付的自付額了。我還欠救了我命的精神科醫生錢，我在萊恩的父母家收到他辦公室經理的信，那裡是我收信的地方。我從1997年就認識我的醫生。如果我失去他，我會陷入困境，因為他是唯一一個了解我非正統用藥方案的人。</p>
<hr>
<p>我繼續前進。</p>
<p>我開車向北走了十八英里，沿著1號公路到南金斯頓。這個地方是我長大和上大學的地方。我的父母在1968年從紐約市搬到這裡。現在這裡很貴，我以前有經濟支持時也很難在這裡生活，但這裡是我的家。</p>
<blockquote>
<p>有多少人處於這種境地，太窮買不起廉租房——又太窮以至於無家可歸？</p>
</blockquote>
<p>我的童年從表面看起來應該是正常的。我在紐波特附近的一個島上長大，那是一個適合成長的好地方。海洋、海灘、釣魚、樹林，對一個冒險的孩子來說很不錯。我的母親是護士，父親是工程師和發明家。他有時會虐待我們。他小時候被他母親虐待過。我想他怨恨我和妹妹改變了他的生活，儘管他在機械方面非常聰明——他的一個發明在超級碗期間打廣告——但他只對青蛙和蜥蜴有同情心。</p>
<p>在南金斯敦的第一個夜晚，我們在城鎮海灘的停車場過夜。這是馬圖納克的一個僻靜的小村莊，靠近大海。礫石停車場被高高的樹籬和樹木環繞。附近沒有房子，這些年來，我從未在停車場見過警察。</p>
<p>這裡非常黑暗。</p>
<p>沒有其他人在這裡，夜晚平靜地過去了。早上，莉莉和我在海灘上度過了一段時間。一天平靜無事，令人鬆了一口氣。</p>
<p>那天晚上，我把車停在同一個停車場，但停得更遠，躲開任何可能開進來的人的視線。</p>
<p>晚上9:00，我正在寫作時，車後左側亮起一道強光。我轉過頭，看見一輛警車的探照燈。一名警察朝我的車走來。他逐漸靠近，手搭在槍上。</p>
<p>我搖下車窗。他探頭進來。</p>
<p>“你不能待在這裡，”他說。</p>
<p>“好的，”我說，“我會離開。”</p>
<p>“能給我你的電話號碼嗎？”他說。</p>
<p>“不行。”</p>
<p>“只是以防我們需要聯絡你。”</p>
<p>“為什麼需要聯絡我？我知道你們有權安裝跟蹤軟體。”</p>
<p>“好吧。”</p>
<p>第二名警察出現，傾身靠近車窗。他個頭大，剃著光頭。</p>
<p>他說：“我們可以因為你在夜間停車而給你開罰單。條例規定只能從黎明到黃昏停車。你得去法院並支付罰款。或者你可以給我們你的電話號碼。這是個小代價，公平交易。”</p>
<img src="https://i.imgur.com/63kgpfE.png" alt="image-20250411183701507" style="zoom:50%;" />
<p>我小時候，警察是我們的朋友。當我是記者時，他們是年輕時衝浪和參加樂隊的人。他們不會毀了你的一天或你的生活。他們在執法時有良好的判斷力。</p>
<p>我從未在這個停車場見過警察。很多人在天黑後還不急著離開。兩週前，我在這裡一直待到凌晨2:00和萊恩聊天。常識和禮貌告訴我們，如果警察發現有人在天黑後停車，他們只會要求他們離開。</p>
<p>我看著那個光頭警察。他真的以為自己是對的。人們怎麼會差距這麼大呢？我們可以說是同一個階層，住在同一個鎮上。他完全不知道我對他的同情。</p>
<p>我相信他們會傳喚我。我負擔不起上法院和繳納罰款。我給了他們我的電話號碼。</p>
<p>他們怎麼知道我在這裡？</p>
<hr>
<p>萊恩有時會在1號公路上的連鎖酒店給我們預訂一晚或兩晚的房間。上次我們這樣做時，我先帶著莉莉到達，她被拴著。櫃臺後面的女人臉上的表情提醒我，我顯得有些粗野。我需要刮鬍子和洗澡。我的頭髮凌亂不堪。我已經連續幾天穿著同樣的衣服，住在車裡。每一天，泥土和汗水讓我的衣服變得更加寬鬆。我穿著一件需要洗的藍色連帽衫。</p>
<p>幾天後的一個晚上，我在高速公路的停車轉乘站睡覺。夜裡，附近的樹林裡傳來土狼的嚎叫聲。大卡車轟鳴而過。浣熊從黑暗中出現，翻找垃圾。莉莉低吼著。早晨，我去高速公路對面的美孚加油站，喝咖啡，用洗手間。找洗手間是一個永無止境的任務。</p>
<blockquote>
<p>我服用了額外的迪巴克托，這是一種會像太陽浴一樣作用於我大腦的情緒穩定劑，然後在黑暗中一動不動地躺著。</p>
</blockquote>
<p>停車轉乘站可以是一個令人絕望的地方。它坐落在一個紅綠燈旁邊，當綠燈亮起時，汽車以不必要的速度加速，通過雙排氣管噴出憤怒。我目睹了一次阿片類藥物過量，一個男人仰面倒地不省人事，被兩劑納洛酮救了回來。地面上散落著垃圾，啤酒罐和杯子，丟棄的食物，以及被倒掉的滿滿的垃圾袋。我痛心地在這裡遛一條高貴的狗。</p>
<p>停車場旁邊的樹林很不錯。那裡有莉莉喜歡走的小路，她會嗅出兔子和鹿，浣熊和土狼的氣味。有時她會追蹤到一隻兔子，兔子就會逃跑。有一次我去那裡方便，被我驚動的一群火雞嚇了一跳。它們對我大叫，站在原地不動，一隻大公火雞盯著我，漂亮的尾羽扇子般展開。</p>
<p>早晨，乞丐們乘坐一輛綠色雙排座皮卡到來。它掛著康乃狄克州的車牌。他們白天工作，站在中間隔離帶上，向停在紅綠燈前的司機展示紙板上的字，那條路連接著高速公路。</p>
<p>“無家可歸。任何幫助都可以。謝謝。”</p>
<p>他們的衣服破舊骯髒，臉也是如此。他們不笑。他們說話粗俗。他們在停下的車輛間行走，用兇狠的眼神盯著人，彷彿試圖嚇得別人掏錢。他們一定有些成功，因為他們總是回來。</p>
<p>有時候他們會在車裡過夜，坐著睡在那輛跑不快還很吵的卡車裡。司機是這個團伙的頭目，他是個年長的男人，長著長長的淡黃色白髮，從不正視任何人。他從不乞討，也很少下車。他們都聽他的。萊恩和我開玩笑說他們是乞丐黑手黨。</p>
<p>一個早晨，我在停車場寫作。太陽明亮，二月的天氣對這個季節來說算是暖和的。我把黑色的雨衣掛在窗戶上，擋住陽光照在電腦螢幕上。我聽到窗外有個大聲說話的聲音。我轉過頭，看到一個警察。</p>
<p>“把窗戶搖下來。”他用專橫而不耐煩的語氣說。他是個肌肉發達的傢伙。</p>
<p>我把帽子蓋在身旁的啤酒上，然後搖下窗戶。</p>
<p>“你在幹什麼？”他問。</p>
<p>“寫小說。”</p>
<p>他愣住了。</p>
<p>我說：“我叫派屈克·費利，住在這裡五十年了。我曾是《納拉甘塞特時報》的記者。我無家可歸。”</p>
<p>“你住在這裡？”</p>
<p>“是的。”</p>
<p>“我的工作是知道誰在這裡以及發生了什麼事。我能看看你的駕照嗎？”</p>
<p>我把駕照給他。我等著，希望他不會叫我離開。這個地方還不錯，我不知道還能去哪裡。</p>
<p>警察帶著另一個警察回來了。他把駕照還給我。</p>
<p>“你有領救濟金嗎？”第二個警察問，他是個年輕的禿頭金髮男人，長著一張和善的臉。</p>
<p>“我剛申請了醫療補助。”</p>
<p>“你試過暖心之家嗎？”</p>
<p>“我在那裡洗澡。”</p>
<p>“你試過Tri-County嗎？”</p>
<p>“沒有。那是什麼？”</p>
<p>“他們可以幫你解決食物和其他問題。”</p>
<p>這些警官在試圖幫忙。他們沒有叫我離開。</p>
<img src="https://i.imgur.com/wcGhZER.jpeg" alt="image-20250411184241437" style="zoom:50%;" />
<p>我打電話給Tri-County，詢問無家可歸者可以獲得什麼幫助。在穿過其龐大的員工名單後，我終於能夠留下語音資訊。一個女人回電話說她無法幫忙，但會把我的名字告訴一個能幫忙的女人。她很快回電話，用一種冷漠、說教的語氣對我說話。她列出了我因為沒有住所而不符合條件的項目，最後終於說我可以在他們的食品櫃臺領取食物。她提到了罐頭食品和其他我無法食用的食物。就是這樣。我沒有去，因為開車過去會耗費比食物本身更多的汽油。</p>
<p>無家可歸者能獲得的幫助是多麼少。從我的車裡看，情況是這樣的：援助沒有覆蓋到最底層。社會服務網路廣泛，涵蓋了許多人，但沒有涵蓋住在街頭的人。我向專門處理無家可歸問題的暖心之家申請每天十美元來支付保持我們生存的汽油費用，他們以沉默回應。</p>
<p>我們在這裡是孤獨的。</p>
<hr>
<p>回到南金斯頓的停車場。一天晚上，一個乞丐從卡車後面爬出來。他拉上了拉鏈。一個女人跟在他後面出來。妓女嗎？早上，她在附近徘徊了一會。</p>
<p>三天後，她又回來了。</p>
<p>她是個韶華已逝的美人。有些皺紋，神情憔悴，但穿著牛仔褲的身材依然很好。我認識她。在哪裡見過？什麼時候？我思索著她。到了中午，我想起來了。她曾經住在我紐波特公寓的對門，那是2000年初的事。她聰明又溫柔，獨來獨往，是個好鄰居，直到她遇見了一個女人。兩人開始了一段浪漫關係。那個女人搬了進來。個子更高、體重更重的女人是個外向的人，總想在交談中占據主導地位。</p>
<img src="https://i.imgur.com/Dkd8HDD.jpeg" alt="image-20250411184454154" style="zoom:50%;" />
<p>她們吵架。吵得很厲害。一天晚上，我聽到有人被摔在牆上。尖叫聲、奔跑聲，然後又是一聲撞牆聲。我打開了門。她們門外的地板上有血跡。打鬥還在繼續。一個人在狠狠地揍另一個。我報了警。警察來了，制止了打鬥。她們被趕了出去。</p>
<p>多年後，我在一個救濟廚房時，一個女人攔住了我。是那個高大的女人。</p>
<p>現在我的老鄰居在這個停車場裡和乞丐們混在一起。她是怎麼和他們勾搭上的？她住在哪裡？她認出我了嗎？但她已經不是從前的她了。她整天坐在卡車裡，點頭哈腰。她出來時，頭低低的，動作緩慢。她有了毒癮。</p>
<hr>
<p>今天是二月十九日，星期一。我只有20美元撐到月底。今年還是閏年。我用現金支付了換油費，現在身無分文。萊恩說她能在星期四發工資時幫我。</p>
<p>我每天至少需要20美元。我用補充營養卡——食品券——支付咖啡和食物的費用。我每月收到160美元。以前我不是無家可歸，還在支付房租的時候，這個數額更多。莉莉有足夠的藍色雞肉飯狗糧，我們有一加侖的礦泉水。我有足夠的花生醬和果醬。但汽油和啤酒是每天的開銷。我需要開引擎取暖。這20美元將用於汽油。但汽油堅持不到週四。我會盡量少開車。我會在沒有取暖的情況下，蓋著毯子睡覺。我們哪裡都不去。接下來的兩天沒有海灘。我會沒有啤酒。我會經歷戒斷反應，感到焦躁和抑鬱，出汗和發抖。</p>
<p>是時候吃個花生醬果醬三明治了。</p>
<hr>
<p>我終於在暖心中心見到了住房協調員。她是一位年長的女士，一側的長灰髮編成辮子。她說話輕柔緩慢，但很警覺。她為我申請了一個緊急住房的州項目。獲得這個幫助取決於住房券的可用性，目前沒有。我在幾個月前打電話給州政府時，聽說整個冬天都沒有酒店券。這個小州有兩千多無家可歸的人，自2020年以來，這個數字已經翻了一倍多。</p>
<p>我和她討論我將申請的廉租房。她問我對州內哪些地區感興趣。我提到了幾個小鎮，都在羅德島南部。她問我是否願意住在普羅維登斯。她建議我盡可能多地申請全州各地的住房，以增加我的機會。我沒有告訴她我不會這麼做，不會住在城市環境中，不會走在某些街道上。我在街上被襲擊過，所以我很警惕。這是一種本能的反應，是一種生存機制，而不是一個想法。我以前從未有過這種感覺。此外，莉莉和我在羅德島南部有我們的生活，海灘是我們生活的一部分。</p>
<img src="https://i.imgur.com/N2Pqp5H.jpeg" alt="image-20250411184713888" style="zoom:50%;" />
<p>羅德島有超過兩千名無家可歸的人，這個數字自2020年以來已經翻了一倍多。</p>
<p>她給了我一本小冊子，列出了按城市和鎮分類的住房資訊，以及電話號碼。我的任務是打電話並要求申請表。她告訴我我可能會等上幾年，儘管我可能在一年多一點的時間內搬進韋斯特利的一個地方。她說“暖心中心”可能會幫我支付第一個月的租金和押金，總共640美元。</p>
<p>我說：“暖心中心是否有任何食品和燃氣的財務援助，我現在情況很糟糕，需要幫助。”</p>
<p>她沒有抬頭，也沒有說話。</p>
<p>沒有。</p>
<p>我離開了暖心中心，手裡只有一本列出住房資訊的小冊子，這本小冊子我其實也可以從政府那裡拿到。我會打電話給這些住房辦公室，申請表格，填寫後寄回去，然後等上幾年才能得到回覆。</p>
<p>而我真的負擔得起廉租房嗎？根據我過去的經驗，房租大約占收入的三分之一。我的殘障撫恤金是960美元。如果每月支付320美元的房租，我就只剩下640美元生活。我得找份工作，比如在加油站，這種工作我可能應付得來。每賺100美元，住房管理局可能會拿走33美元。如果我按最低工資14美元每小時計算，我可能只能保留9美元。為了彌補從960美元中扣除的320美元，我得工作大約三十六個小時。每週九個小時聽起來不多，但我知道我會苦苦掙扎才能把工作做好，保住飯碗。然後我的收入還是和現在一樣，而我現在的收入都不夠用。我得多工作幾個小時，但這相當於每小時只賺9美元。但我不能工作太多小時，否則會危及我的殘障撫恤金。有多少人和我一樣，病得太重又太窮，負擔不起廉租房？</p>
<p>還有太窮以至於無家可歸？</p>
<hr>
<p>今天是5月8日，停車場正在下大雨。我在寫東西，之前放在車窗上擋太陽的雨衣現在濕透了，雨水滴在我的手臂和滑鼠墊上。</p>
<p>我突然被一陣下腹痛急襲。</p>
<p>我抓起衛生紙，匆忙跑進火雞和土狼居住的樹林。我找到一處有懸垂灌木的地方，盡量避雨，拉下我的燈芯絨褲，然後開始。蹲著，等待著，原始感隨著雨水湧上心頭。我被這個二十一世紀的荒謬瞬間所淹沒。</p>
<p>腦海中浮現了什麼？</p>
<p>盧奇亞諾·帕瓦羅蒂。</p>
<p>那是1994年的福克斯伍茲。面對他表演的崇高力量，我的眼睛因喜悅而濕潤。上帝在某些人身上顯現，我對他的神秘感到敬畏。我從二十英尺外看到並聽到他唱歌。越是在那些時刻研究他，越是閱讀關於他的資料，我越感覺到某些事情困擾著他，他生活在公眾形象和真實自我之間的衝突中，公眾形象是他的經紀人選擇的，是一個喜歡義大利麵的快樂家庭男人。他被陷在一個不允許他做自己的商業運作中。我寫了這篇文章。大都會歌劇院的總經理將我為南羅德島報紙撰寫的文章寄給了帕瓦羅蒂本人，他用義大利語寫信跟我說：“做得好。”</p>
<p>在樹林裡，我想起了紐約大都會歌劇院的紅絲絨和金色裝飾，當我後來觀看了普契尼的《圖蘭朵》並見證了其感人的詠嘆調“無人入睡”。</p>
<p>我從不入睡。但我並不孤單。</p>
<hr>
<p>萊恩明天晚上在紐波特有一個畫廊開幕。Spring Bull畫廊雖然已經運作多年，但仍然對前衛藝術開放，展出了許多風格的作品。這次展覽是抽象藝術。</p>
<p>萊恩會在海灘上給我剪頭髮。我會在暖心之家洗澡刮鬍子，穿上我最好的衣服，米色燈芯絨褲和白色扣鈕襯衫。萊恩辭掉了酒店的工作。那份工作讓她生病，而且在財務上也沒有任何進展。她目前沒有任何資源，但她邁出了信仰的一步，有勇氣去做她天生該做的事情。我相信她和她的作品，這是對抽象表現主義的一種發展，採用他們的自發的潛意識方法，但往往滿足畢卡索的要求，即一幅畫應包含我們從生活中認識的形象，無論是變形還是抽象的。</p>
<p>這就是我們生活中的怪異二元性：在成功的開幕幾天後，萊恩下載了DoorDash應用，我們出去賺點錢。我們從晚上6點工作到9點半，穿過晚餐時間。我們沒有收到現金小費。每個人在下單時都會在應用上打賞。他們不需要面對我們。小費是一美元到兩美元。四分之三的人要求把食物放<br>
在前門。我們賺了二十七美元。DoorDash在今年的前六個月賺了數十億。</p>
<p>我們最後一站是在海邊附近的一棟房子。一群大學生正在開派對。他們的車停在車道上，都是新的、漂亮的、昂貴的車——一輛Jeep和一輛Audi，反映了大學學費已經超出了像我那個年紀的人的能力範圍。萊恩正把訂單送到門口；一個孩子出來，輕蔑地從她手中搶過那袋墨西哥食物。這成了我的導火線。黑暗襲來。萊恩和我的年紀是他的兩倍多，過著忙碌的生活，而對於一個沒有經驗、家長為他買單的孩子來說，我們是隱形的。</p>
<p>早上，我收到了妹妹的消息。我之前問她能不能借錢修車。我並不抱太大希望。她說錢很緊張，但她會看看能做些什麼，並會向我母親求助。</p>
<p>自殺的念頭湧上心頭。我看見自己站在橋上。我感到害怕。有時候，自殺看起來像是最好的選擇。但這次，情況並不好。這並不是一個激勵人心的解決辦法，而是一個悲慘的出路。我的感官變得敏銳。我對紅燈時司機猛踩油門的聲音感到恐懼。通過機器傳達出的攻擊性讓我陷入混亂。這些人到底怎麼了？他們被逼入絕境，感到絕望。他們可能沒有意識到，但他們確實感受到了。我服用了額外的迪巴克托，這是一種會像太陽浴一樣作用於我大腦的情緒穩定劑，然後在黑暗中一動不動地躺著。錯置憤怒何時才能停止？他們把憤怒發洩在自己身上，發洩在彼此身上，而問題的根源是那些掠奪者和支持他們從公共經濟中吸走大部分財富的政客。</p>
<p>那天晚上，萊恩在工作後來到停車場。我很少去她家。她父親和我關係不好。</p>
<p>萊恩筋疲力盡。</p>
<hr>
<p>我在美孚加油站時，看到《普羅維登斯日報》上一篇關於無家可歸者的頭版報導。</p>
<p>我撿起報紙閱讀。</p>
<p>一小群無家可歸的人在空置的公共土地上搭帳篷居住。附近社區的居民在抱怨。他們一定是“擔心”。文章說，市長的政策是“打散每一個形成的營地”。一位受訪的無家可歸者說，她不知道自己該去哪裡。</p>
<hr>
<p>我在黑暗中醒來。看看時鐘。凌晨3:18。</p>
<p>一輛車沿著通往停車轉乘站的路駛來。一個男人從副駕駛座下車。搭便車的人？他不是通勤者或學生。他站在路和停車場之間的草地上，公路上的燈光勾勒出一個光頭男人的輪廓，手裡提著一個小包，包用繩子繫著。包的頂部被繫緊，剛好能裝下一條褲子和一件襯衫。</p>
<p>我心想，流浪漢。一個流動的過客。</p>
<p>我找到我的香菸，點了一根。我看向窗外，那個男人不見了。也許他已經走上了路，被停車場中間的樹木遮住了。</p>
<p>我得去撒尿。我下了車，繞過車頭，朝樹林走去。我通常在停車場的某個地方撒尿，就像很多人一樣，但上次我這麼做是在凌晨2點，一輛沒有標識的警用SUV突然衝進停車場，在我剛把東西放回褲子裡時猛地剎在我旁邊。</p>
<p>我剛快走到樹林邊，莉莉突然發出一聲我從未聽過的大叫：“汪-呀嗷！！”我有點惱火，以為是她的分離焦慮，便轉過身來說：“莉莉！”結果發現那個光頭男人就在我十英尺開外，正朝我走來。他一直在我身後，悄無聲息地朝我走來，步伐比我快。那種人們常說的寒意，當你後頸的毛髮立起來——在那一刻對我來說是真實的。</p>
<p>他注意到我發現了他。</p>
<p>我朝汽車走去。他從我右側擦身而過，看起來敏捷而強壯，彷彿這只是城市中又一個陽光明媚的日子，他說了聲：“嘿。”</p>
<p>我回應道：“你好。”彷彿一切都很好。他是白人，大約三十歲，身高五英尺八英寸，穿著牛仔褲，整潔乾淨。</p>
<p>我回頭看他朝瞭望塔的方向右轉。</p>
<p>我上了車，鎖上車門。“乖女孩，”我對莉莉說，“乖女孩。”</p>
<p>剛才發生的事情的意義逐漸顯現出來。沒有人會在一個大面積的黑暗區域裡走得那麼近，而不發出任何聲音。他是怎麼那麼快就靠得那麼近的？我從車裡出來時，他並不在那裡。如果他躲在樹後，他必須得趕緊跑過來才能靠得那麼近。一個令人毛骨悚然的發現：他沒有像之前那樣提著袋子，而是用繩子掛在腰間，手裡握著鬆開的繩子。他原本打算從背後用繩子勒住我。他不想打架。他想在偷襲中解決掉我，奪走我的東西。</p>
<p>一隻被遺棄在千里之外的空地上等死的狗，這個陪伴了我四年的伙伴，剛剛救了我的命。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[民主黨應該切割拜登]]></title>
        <id>https://eg65536.github.io/post/2024_USElec_1/</id>
        <link href="https://eg65536.github.io/post/2024_USElec_1/">
        </link>
        <updated>2025-03-30T10:14:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>瞌睡喬糟糕和自私的決定將我們拖入了這個爛攤子。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>瞌睡喬糟糕和自私的決定將我們拖入了這個爛攤子。</p>
<!-- more -->
<p>原題Throw Biden under the bus，<a href="https://www.slowboring.com/p/throw-biden-under-the-bus">原文地址</a>。譯文為我個人所寫，有含混之處請參照原文</p>
<p>當喬·拜登為了賀錦麗退居二線時，大多數民主黨人讚揚了他的決定，並對拜登的總統任期和職業生涯給予了總體上的正面評價。我認為這是對待這種情況的正確方式。自願放棄權力是一件大事，未來要保持這種動力的方法是讚揚像拜登這樣做正確事情的人，批評那些像魯思·巴德·金斯伯格這樣行事的人。</p>
<p>但我越來越難以忍受看到民主黨人在過渡期和川普/拜登交接期間對拜登大加讚賞。</p>
<p>當然，拜登政府中有很多優秀的人。而且政府做了許多值得稱讚的事情。但從根本上說，拜登在2016年後的政治回歸完全是為了避免川普對美國政治制度的威脅。而他失敗了，災難性地失敗了！不僅僅是川普贏了，而且他變得比以前更強大。我們的處境確實比2020年川普窄幅連任時更糟糕。這是因為拜登疏遠了一整代年輕人，以及許多美國最重要公司的領導人。</p>
<p>在總統交接期訪談中，拜登對他的政治和政策選擇表現出的只有傲慢。他甚至吹噓說，如果他繼續在候選人名單上，他相信自己會戰勝川普，並且似乎對南西·裴洛西懷恨在心。</p>
<p>他那樣貶低賀錦麗的糟糕態度超過了我能忍受的極限。</p>
<p>顯而易見的現實是，拜登和他較為親近的助手圈子欺騙了許多他們自己任命的官員和民主黨當選的官員。他們對公眾撒謊，雖然不足以說服大多數美國人，但足以說服大多數民主黨人，並且在這個過程中，讓他們的朋友和支持者看起來很荒謬。他們選擇了一位他們對其作為黨派領袖沒有信心的副總統候選人，並且沒有為其成功做好準備。他們因為自大、虛榮或我不知道什麼原因，把整個民主黨置於一系列瘋狂的局面中。我擔心我們現在處於這樣一種情況：唯一願意公開說這些的人要嘛是共和黨人，要嘛（較少）是左派。</p>
<p>有必要讓有常識的民主黨人反對建制派，承認每個人都知道的事實：拜登在處理他的年齡問題上嚴重搞砸了，而努力將此事掩蓋起來似乎與他總統任期的一些意識形態失敗有關。</p>
<p>我認為喬·拜登未能維持正常和誠信的標準，這也是導致川普這個騙子被社會大衆接受的一個被低估的因素，而這些標準理想情況下應該作為一個對比。</p>
<p>舉一個總統交接期的例子，白宮以非常薄弱的國家安全藉口阻止了日本鋼鐵公司收購美國鋼鐵公司，實際上是為了滿足美國鋼鐵工人聯合會的期望結果。這是我們許多人擔心川普會濫用權力的那種情況。率性地發推特說《平權修正案》現在已經批准，某種程度上這並不那麼嚴重，因為它顯然對任何事情都沒有實際影響。但它也以一種讓我感到不安的方式不誠實。自然的，在這兩種情況下，總統都無法向公眾解釋自己，回應質疑。</p>
<p>他還特別赦免了自己家庭的成員，以及一些川普曾威脅要起訴和起訴的人。那些赦免表明，喬·拜登的觀點是你不能依賴法院和法律體系的誠信。這似乎回應了保守派的觀點，即民主黨人在過去四年中對唐納·川普進行了“法律戰”。</p>
<p>這只是交接期。更大的問題顯然是對拜登年齡和有限能力的掩蓋嘗試。民主黨的問題在於，大多數選民在辯論和迫使拜登退出之前就認為拜登太老了，這意味著如果你不認為有掩蓋，你就是掩蓋的一部分。共和黨現在在黨派認同上占據優勢。</p>
<img src="https://i.imgur.com/RvdljDJ.jpeg" alt="img" style="zoom:50%;" />
<p>2026年的普選傾向於共和黨。選民在他們認為更重要的問題上更信任共和黨。</p>
<img src="https://i.imgur.com/zVJ6jQP.jpeg" alt="img" style="zoom:50%;" />
<p>政治中沒有什麼是永恆的，我不想被當成斷言這些問題是無法解決的。我的觀點實際上是相反的。公眾對政黨的看法可以迅速轉變——10年前，共和黨候選人在社會保障和醫療保險上與民主黨候選人打成平手的想法聽起來是荒謬的。但唐納·川普重塑了共和黨的形象。我也看到了（尚未公開的）證據，表明過去四年里民主黨在教育信任度上大幅下降。</p>
<p>所以民主黨有嚴重的問題，但這些問題也是可以解決的。只是要解決這些問題需要高知名度的人做一些高調的表態。</p>
<p>當賀錦麗替代拜登成為候選人時，她拒絕在任何重大問題上與拜登決裂。你可以從多個層面理解這個決定：</p>
<ul>
<li>也許她真的不認為拜登犯了任何錯誤。</li>
<li>也許她認為表現出不忠誠會讓她顯得不好。</li>
<li>也許她害怕白宮幕僚的報復。</li>
<li>也許她不想引發關於民主黨內部鬥爭的新聞報導。</li>
<li>也許她是一個優柔寡斷的人，儘管她的團隊幾乎每個人都認為與拜登有某種程度的決裂是個好主意，但他們無法就具體應該怎麼做達成共識</li>
</ul>
<p>但無論發生了什麼事，民主黨提名人都沒有明確表達與一位極度不受歡迎的現任總統之間的政策分歧，而這位現任總統也沒有真正承認他為什麼不再參加競選，或探討這意味著什麼。</p>
<p>這就是我認為在純粹策略性的關於2024年競選討論中常常被忽視的地方。一個更有技巧的溝通者和一個更好的宣傳計劃會很棒。但從根本上說，你說什麼很重要。“拜登在各方面都是完美的，並且完全精神健全”這一資訊不是一個人在長時間的、無結構的談話中能合理堅持的。相比之下，川普實際上有一個非常自我批評的資訊，集中在他在第一任期內的大錯誤是沒有進行大規模的公務員清洗這一點上。</p>
<p>無論賀錦麗心中在想什麼，好消息是其他民主黨人並不受同樣的約束。而對於2028年的總統競選——以及2026年的挑戰者來說——美國人將等待一位能夠堅持黨的核心價值觀，同時也能指出拜登及其政府明顯問題的民主黨人。</p>
<p>我認為這方面的一個好榜樣是川普，他在2016年初選週期中談論伊拉克戰爭以及喬治·W·布什政府的眾多失敗。共和黨建制派反常地試圖將傑布·布什強加給黨，而不是說保守政治的持久原則比一個人（或一個家庭）更重要。當傑布在共和黨辯論中說“我哥哥保護了我們”，而川普直言不諱時，那是一個瘋狂的時刻。你只需要了解現實，就知道布什並沒有真正保護國家。可你能指出那些都不是真的，並仍然是一個共和黨人嗎？川普證明了他仍然是。這是一種在不違背共和黨基礎選民政策目標的情況下，吸引潛在搖擺選民的令人難以置信的方式。</p>
<p>同樣，拜登已經離開，賀錦麗已經失敗——民主黨人承認顯而易見的事實沒有什麼可失去的，只有很多可以獲得的。</p>
<p>大多數人在他在辯論中失敗之前就認為拜登年紀太大，不適合再次競選總統。我們中的一些人直到那一刻還保持著信心。我知道很多人拒絕相信有人沒有早點看出來，所以我想提醒大家，辯論發生是有原因的。有些人（包括我在內）認為他會做得很好，消除疑慮。他沒有做到。然後，一群誤入歧途的人在接下來的幾週裡繼續支持他。那是一個巨大的錯誤。雖然作為一個作家，我需要對一個公開初選可能導致更糟糕結果的現實斤斤計較，但一個政客可以進行一些修辭上的理想主義，說一些像“拜登再次競選總統並剝奪了民主黨進行公開初選的機會，這真的很糟糕”這樣的話。我認為絕大多數人都同意這一點。而那些不同意的少數人是極端黨派的民主黨人，他們真的想打敗共和黨並贏得選舉。</p>
<p>當你看到一些具體的批評，說拜登無法做出選擇和設定優先事項，或者對自由派利益團體太過猶豫不決，或者不夠有鬥志，或者有不好的感覺，這些都可以追溯到一個無法全職工作或強勢的總統身上。</p>
<p>只要拜登在任，共和黨人關注他的健康問題是有道理的，而民主黨人則會採取防禦態度。但說到底，拜登年紀大對共和黨有利，而他選擇了一個相對弱勢的政治家作為副總統，這對共和黨更是雙重有利。受到這種決策影響的是你我，以及成千上萬因他不受歡迎而受害的下級選舉官員。哦，還有，數百萬人的SNAP和醫療補助現在因共和黨的三權合一而面臨危險。</p>
<p>我對此感到憤怒！</p>
<p>我對表達這種憤怒有些矛盾，因為我認識很多在拜登政府工作的人，他們大多數都是很棒的人，理所當然地為他們的服務感到自豪，不喜歡聽到別人抱怨他們服務過的政府。</p>
<p>但整個黨確實因為高層的自私決策而受到了傷害。有勇氣和膽量明確表達這一點的政治家在短期內可能會受到很多批評，但我認為他們最終會贏得尊重和美國人民的信任。現在整個黨都散發著一種拜登的臭味。我想大家都知道這一點，但他們只是希望這股臭味會自己消失。但有人必須打開窗戶，拖地，讓事情真正前進。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白宮如何在拜登領導力衰敗的情況下運作]]></title>
        <id>https://eg65536.github.io/post/2024_USElec_2/</id>
        <link href="https://eg65536.github.io/post/2024_USElec_2/">
        </link>
        <updated>2025-03-29T15:51:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>助手們縮短會議時間並嚴格管控接觸管道，高階顧問充當中間協調角色，公開互動環節也變得更加照本宣科。政府方面否認拜登總統身心狀態衰退的說法。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>助手們縮短會議時間並嚴格管控接觸管道，高階顧問充當中間協調角色，公開互動環節也變得更加照本宣科。政府方面否認拜登總統身心狀態衰退的說法。</p>
<!-- more -->
<p>原題How the White House Functioned With a Diminished Biden in Charge，<a href="https://www.wsj.com/politics/biden-white-house-age-function-diminished-3906a839">原文地址</a>。譯文為我個人所寫，有含混之處請參照原文。</p>
<p>在2020年總統初選期間，吉爾·拜登在愛荷華州進行了廣泛的競選活動，以至於她在比她丈夫更多的縣舉辦了活動——她當時的新聞秘書麥可·拉羅薩向一位當地記者炫耀了這一事實。</p>
<p>拜登競選團隊中的一位上級迅速責備了他。當他們三人乘坐小型貨車穿越州內的玉米地時，安東尼·伯納爾，當時是副競選經理和吉爾·拜登的辦公室主任，堅持要求拉羅薩再次聯繫記者，並淡化吉爾·拜登和她丈夫喬·拜登（當時77歲）在競選活動中的比較。她的精力充沛的日程只是突顯了她丈夫更為緩慢的節奏，拉羅薩回憶說。</p>
<p>拜登團隊的資訊很明確。“你越是誇她，越是讓他看起來不好。”拉羅薩說。</p>
<p>這小小的糾正預示了拜登的親密助手和顧問們在他四年任期內將如何管理美國歷史上最年長總統的局限性。</p>
<p>為了適應一個能力減退的領導人的需求，他們告訴訪客保持會議聚焦。與高級民主黨議員和一些內閣成員的互動——包括重要內閣成員如國防部長勞埃德·奧斯汀和財政部長珍妮特·耶倫——變得不頻繁或更不頻繁。一些立法領導人在關鍵時刻難以得到總統的關注，包括美國從阿富汗災難性撤軍之前。</p>
<p>高級顧問經常被安排在一些政府官員和立法者認為拜登應該占據的角色，像國家安全顧問傑克·沙利文、高級顧問史蒂夫·里凱蒂和國家經濟委員會主席萊爾·布雷納德及其前任經常作為總統的中間人。</p>
<p>為拜登編寫新聞剪報的新聞助手被高級職員告知要排除有關總統的負面報導。總統沒有與自己的民調專家交談，儘管調查顯示他在2024年的競選中落後。</p>
<img src="https://i.imgur.com/mP2Yy8i.jpeg" alt="Biden and Jill Biden at a North Carolina campaign event on June 28, the day after the presidential debate. " style="zoom:50%;" />
<p>總統總是有看門人。但在拜登的案例中，圍繞他的牆壁更高，控制更大，根據為拜登和其他政府工作的民主黨議員、捐贈者和助手的說法。對於拜登與誰交談有限制，對他們對他說什麼有限制，對他消費的資訊來源也有限制。</p>
<p>在拜登的總統任期內，有一小群助手緊貼在他身邊幫助他，特別是在旅行或對公眾講話時。“他們保護他到了極高的程度，”一位目睹這一切的人說，並補充說這種“牽手”是最近其他總統所沒有的。</p>
<p>即使總統和他的助手們正在競選競選中，白宮也依舊以這種方式運作——而這一過程在他與唐納·川普的六月辯論中表現不佳後徹底瓦解，那場辯論使他的精神狀態成為無法逾越的問題。副總統卡瑪拉·哈里斯取代了他成為民主黨的候選人，並在較短的競選週期中被川普擊敗——民主黨人因此討論是否拜登早些讓步會影響他們的勝算。</p>
<p>這段關於白宮在一個年邁領導人帶領下運作的描述，基於與近50人的訪談，包括那些參與或直接了解白宮運作的人。</p>
<p>許多批評拜登封閉性的人說，他的體系仍然保持了他的議程順利進行。</p>
<p>白宮發言人安德魯·貝茨表示，拜登“因其對影響數百萬人生活的政策細節的關注，贏得了現代指揮官中最顯著的紀錄，並重建了中產階級。”貝茨拒絕了拜登衰退的說法，並補充說總統經常向外部專家徵求意見，這對他的政策制定產生了影響。</p>
<p>他說高級白宮工作人員的職責是定期舉行高層會議，並且他們在他的指示下執行拜登的議程。</p>
<p>他還說，工作人員通知總統關於“重大”負面新聞報導。伯納爾通過白宮新聞辦公室拒絕發表評論。</p>
<h4 id="good-days-and-bad-days">‘Good days and bad days’</h4>
<p>總統的滑坡很難忽視。去年為與特別檢察官羅伯特·K·赫爾的訪談做準備時，赫爾調查了拜登處理機密文件的情況，總統無法回憶起他的團隊與他討論過的內容。在活動中，助手們經常向他重複指示，例如從哪裡進出舞台，這些對普通人來說是顯而易見的。拜登的團隊請來了競選聯合主席傑佛瑞·卡森伯格，一位好萊塢大亨，來找一位聲樂教練，以改善總統日漸衰退的聲音。</p>
<p>現年82歲的拜登一直與一小群核心顧問緊密合作。白宮內部的保護文化因拜登在新冠疫情高峰期開始其總統任期而加劇。他的工作人員非常小心地防止他感染病毒，通過限制與他的面對面互動。但為疫情構建的防護罩從未完全撤除，他的高齡使其更加堅固。</p>
<p>該結構也被設計用來防止拜登在其長達半個世紀的政治生涯中，作為一名不守紀律的公眾演講者，犯下會損害其形象、製造政治麻煩或擾亂世界秩序的口誤或失誤。</p>
<p>這個系統使拜登與內閣部長、國會委員會主席和其他高級官員保持了不同尋常的距離。它也使他免受美國公眾的審查。</p>
<img src="https://i.imgur.com/Iapsr5n.jpeg" alt="Biden’s debate with Donald Trump on June 27 made his mental acuity an insurmountable issue." style="zoom:50%;" />
<p>保護拜登的策略在很大程度上奏效了——直到6月27日，拜登在亞特蘭大的辯論舞台上與川普對峙，尋找詞語，無法在電視直播中完成他的思路。大部分民主黨建制派已經接受了白宮的說法，即拜登能夠與川普對抗，即使面對相反的直接證據。</p>
<p>自從拜登30歲成為參議員以來，他就有了一支由顧問組成的團隊，他帶著這支由少數忠誠且長期服務的助手組成的小團隊進入白宮，這些助手對他和華盛頓了解得如此透徹，以至於他們能夠成為特別有效的代理人。他們不容忍對拜登表現的批評或民主黨內更廣泛的異議，特別是當涉及到總統決定競選連任時。</p>
<p>然而，早在任期的頭幾個月，就出現了需要調整殘酷的總統日程以適應拜登年齡的跡象。行政官員注意到，如果會議時間過長，總統會感到疲勞並犯錯誤。</p>
<p>他們向一些有影響力的立法者和盟友發出指示，要求一對一會面時間：交流應短暫且集中，據直接從白宮助手那裡收到消息的人士透露。</p>
<p>理想情況下，會議應在一天的晚些時候開始，因為拜登從來沒有在早晨狀態最佳，一些人表示。他的工作人員做出這些調整是為了限制拜登可能的失誤，這些人表示。這位以長時間和囉嗦的會議著稱的總統，有時會向相反的方向推進，希望或者直接要求更多時間。</p>
<p>白宮否認他的日程因年齡而有所調整。</p>
<p>如果總統狀態不佳，會議可能會被完全取消。在2021年春季的一次這樣的情況中，一位國家安全官員向另一位助手解釋為什麼需要重新安排會議。“他有好日子和壞日子，今天是壞日子，所以我們明天再處理這個問題。”前助手回憶那位官員說。</p>
<p>雖然政客們希望與總統有更多時間交流並不罕見，但一些民主黨人覺得拜登特別難以接觸。</p>
<p>華盛頓州眾議員亞當·史密斯在2021年美國從阿富汗撤軍前嘗試向總統表達他的擔憂時，發現了這一點。史密斯是一名民主黨人，當時擔任強大的眾議院軍事委員會主席，他對拜登在政府為行動制定計劃時所發表的過於樂觀的評論感到不安。</p>
<p>“我懇求他們降低期望值，”史密斯說，他在這個問題上做了大量工作，並對撤軍可能的進展抱有疑慮。他試圖直接與拜登交談，分享他對該地區的見解，但無法與他通電話，史密斯說。</p>
<p>在災難性的撤軍後，13名美國軍人和170多名阿富汗人喪生，史密斯在《華盛頓郵報》上發表了一篇批評性評論，指責政府對美國支持的阿什拉夫·加尼政府的穩定性缺乏“清醒的看法”。這引發了國務卿安東尼·布林肯的一通憤怒電話，布林肯最終聽到了亞當·史密斯感到挫折的評論，作為眾院軍事委員會主席。隨後不久，史密斯收到了拜登的道歉電話。這是拜登在他四年任期內打給史密斯的唯一一通電話，史密斯說。</p>
<p>“拜登的白宮比大多數都更封閉，”史密斯說。“我在歐巴馬擔任總統期間多次與他交談，而那時我甚至還不是委員會主席。”</p>
<img src="https://i.imgur.com/zlht5et.jpeg" alt="Taliban forces in Kabul after the U.S. military’s withdrawal from Afghanistan in 2021." style="zoom:50%;" />
<p>康乃狄克州眾議員吉姆·海姆斯，眾議院情報委員會的最高民主黨人，表示他在過去兩年與白宮的互動主要集中在《外國情報監控法案》的重新授權上，該法案授予了廣泛的國家安全監控權力。拜登的高級顧問和其他高級官員與海姆斯就此問題合作，他讚揚了這種合作。</p>
<p>但拜登並未參與討論。“我真的沒有與這位總統有任何個人接觸。我與歐巴馬有更多的個人接觸，這有點奇怪，因為我當時職位更低。”海姆斯在2009年上任。國會將監控權限延長了兩年，而不是政府希望的五年。</p>
<p>貝茨表示，在每個政府中，華盛頓的一些人更希望與總統有更多的互動時間，而拜登在推動其立法議程上投入了大量精力。</p>
<p>一位與拜登有一對一時間的立法者注意到，總統缺乏耐力且嚴重依賴其工作人員：西維吉尼亞州的參議員喬·曼欽，這位轉為獨立派的民主黨人在拜登任期的前半段阻撓了他的立法議程的大部分。曼欽表示，這份工作需要一種能量，他不確定拜登是否能夠保持。</p>
<p>“我只是覺得也許總統只是輸掉了那場戰鬥，”曼欽在採訪中說。“想要有繼續堅持下去的活力，只能不斷地努力，努力，努力。”</p>
<p>曼欽注意到，比起他在其他政府中的經歷，拜登的工作人員在推動他的議程中扮演了更大的角色，而不是拜登親自指揮後續工作。曼欽稱他們為“急切的海狸”——這個群體包括當時的白宮幕僚長羅恩·克萊恩。“他們說，‘我會處理那個，’”曼欽說。</p>
<p>克萊恩是拜登任職前兩年的幕僚長，他說白宮的議程和節奏是在“總統的指導和領導下”進行的。</p>
<h4 id="dealing-with-advisers">Dealing with advisers</h4>
<p>拜登與他的許多內閣成員之間的互動相對較少，並且通常是嚴格按照腳本進行的。至少有一名內閣成員停止要求與總統通話，因為很明顯這樣的請求不會受到歡迎，一位前高級內閣助理說。</p>
<p>一位頂級內閣成員在第一年只與總統進行了兩次一對一的會面，並且很少在小範圍內會面，另一位前高級內閣助理說。</p>
<p>多位前高級內閣顧問描述了一種自上而下的運作，白宮會發布決策並期望內閣機構執行，而不是讓內閣秘書積極參與政策制定過程。他們中一些人表示，很難判斷拜登是因為年齡原因被隔離，還是因為他偏好一個強大的內部圈子。</p>
<p>貝茨說，拜登每天都與內閣成員進行對話。多位內閣秘書在白宮的要求下聯繫了《華爾街日報》，證明他們的機構與白宮之間的運作順暢。他們說，拜登會在尋求資訊或給予指示時，個別打電話給他們。</p>
<p>“每當我們需要總統的指導或幫助時，我都會與他交談，”拜登的退伍軍人事務部長、前歐巴馬的幕僚長丹尼斯·麥克多諾說。“很多時候都是他主動聯絡我們。”</p>
<p>然而，大多數情況下，他們與總統的顧問打交道，而不是與總統本人，其中一些人說。</p>
<p>“如果我有問題或需要關注某事，我有多種途徑可以提出問題，”農業部長湯姆·維爾薩克說。“你不一定要把問題提交給總統。”</p>
<p>維爾薩克在歐巴馬任內也擔任過農業部長，他表示總統主要在機構之間發生爭議時才應介入。</p>
<p>歐巴馬經常與少數內閣成員會面，以解決政策辯論，前政府官員表示。</p>
<p>但在拜登政府，情況往往並非如此。相反，內閣成員通常單獨或與總統高級助理會面，包括布雷納德，經濟顧問，或國家安全顧問薩利文。高級顧問然後將問題帶給總統並回報，前政府官員表示。</p>
<p>前政府官員表示，拜登似乎常常不了解情況。</p>
<p>傳統上，總統與某些內閣秘書有更頻繁的互動——通常是財政部、國防部和國務卿。</p>
<p>但財政部長耶倫在政府的大部分時間裡與總統保持距離。她是經常向總統匯報的經濟團隊的一部分，但一對一的討論更為罕見，她通常與國家經濟委員會或總統的顧問打交道，而不是直接與拜登交流，了解互動的人士表示。</p>
<p>一些現任和前政府官員表示，他們本來期望兩人有更緊密的關係。</p>
<p>白宮發言人貝茨表示，拜登“非常重視耶倫的專業知識和建議”，並“感激她的服務”。財政部拒絕發表評論。</p>
<img src="https://i.imgur.com/41oaSwI.jpeg" alt="Treasury Secretary Janet Yellen had an arm’s length relationship with Biden." style="zoom:50%;" />
<p>國防部長奧斯汀也發現他與拜登的密切關係在政府任期內逐漸疏遠，奧斯汀定期接觸拜登的機會在過去兩年中變得越來越稀少，熟悉這段關係的人士表示。</p>
<p>在政府任期的前半段，奧斯汀是每週輪流參加拜登總統每日簡報的內閣成員之一。簡報後通常會有一對一的例行會議，奧斯汀和拜登會在閉門會議中親自見面。</p>
<p>熟悉這些會議的官員表示，這些會議幫助內閣成員直接了解總司令的意圖，而不是通過他人，比如國家安全顧問蘇利文來過濾。</p>
<p>然而，在過去兩年——烏克蘭和加沙戰爭需要總統關注的時期——奧斯汀受邀參加簡報的次數減少，以至於一對一的會議很少安排。當一對一的會議確實進行時，它們通常是虛擬會議，而不是面對面的會議。儘管如此，奧斯汀如果需要，仍然可以獲得與總統的未安排的會議。</p>
<p>貝茨否認了定期聯繫或參加總統每日簡報的次數減少的說法，補充道奧斯汀“是這些簡報的常客，他們經常交談”。</p>
<p>五角大樓發言人表示，拜登經常打電話給奧斯汀，討論的事項從緊急到優先度較低的都有。</p>
<p>拜登與國務卿布林肯關係密切，布林肯是他幾十年的老朋友，前政府官員表示。</p>
<img src="https://i.imgur.com/r9chqMd.jpeg" alt="Biden with Secretary of State Antony Blinken, left, and Defense Secretary Lloyd Austin in March." style="zoom:50%;" />
<p>在四年內，拜登召開了九次全體內閣會議——2021年三次，2022年兩次，2023年三次，2024年只有一次。在他們的第一任期內，歐巴馬召開了19次，川普召開了25次，根據前CBS新聞記者馬克·諾勒編纂的數據。</p>
<p>在歐巴馬政府擔任副總統初期，拜登試圖每週召集內閣領導人開會，他在演講中表示，定期會議帶來的協同效應使政府更加高效。</p>
<p>白宮表示，拜登與他的部門負責人進行小規模會議，而現代工作環境意味著全體內閣會議可能會減少並且間隔更長。</p>
<p>2023年秋天，拜登面臨一次重大考驗，當時特別檢察官赫爾希望對他進行問訊。總統希望進行問訊，他的高級助手認為他願意與調查人員坐下談話，這與川普對馬拉拉戈出現的機密文件調查的阻撓形成了有利的對比，據了解情況的人士表示。</p>
<p>這場問訊的準備活動大約在訪談前一週每天進行約三小時，據一位了解準備情況的人士透露。在這些活動中，拜登的精力時好時壞。他無法回憶起之前與團隊討論過的內容，該人士表示。</p>
<p>一位白宮官員否認了拜登年齡在準備中表現衰退的說法，稱準備期間出現的問題與拜登傾向於過度分享有關。</p>
<p>實際訪談進行得並不順利。訪談記錄顯示，拜登多次失誤，包括他一開始無法回憶起在準備活動中曾看到自己親手寫的備忘錄，該備忘錄反對在阿富汗增派部隊。</p>
<p>訪談報告——四年來少數幾次長時間採訪拜登之一——得出結論，建議不對拜登在家中擁有機密文件進行起訴，因為陪審團可能會將他視為“一個值得同情、善意的老年人，記憶力不佳”。</p>
<h4 id="insulated-on-campaign">Insulated on campaign</h4>
<p>拜登的團隊在競選活動中也保護了他。2023年夏天，一位知名的民主黨捐贈者為拜登的連任競選組織了一場小型活動。當捐贈者被告知參與者不應期待與總統進行自由的問答環節時，感到非常震驚。相反，組織者被要求提前提交兩三個問題，拜登將回答這些問題。</p>
<p>在一些活動中，拜登競選團隊將預先批准的問題印在提示卡上，然後將卡片交給捐贈者閱讀這些問題。儘管採取了所有這些步驟，拜登仍然出現了口誤，這讓知道拜登事先得知問題的捐贈者感到困惑。</p>
<p>一些捐贈者表示，他們注意到員工會介入以掩蓋其他衰退的跡象。在他的總統任期內——尤其是在任期後期——拜登得到了一小群助手的幫助，他們對他的關注程度遠遠超過他擔任副總統時，或者比爾·柯林頓或歐巴馬在任期間的助手，目睹過他們互動的人說。</p>
<p>這些助手，包括安妮·托馬西尼和阿什利·威廉斯，經常與總統一起旅行，並保持在聽力或視力範圍內，這些人說。他們經常重複一些基本指示，比如從哪裡進出舞台。</p>
<img src="https://i.imgur.com/mjv9o2N.jpeg" alt="Biden campaigned in Detroit on July 12. " style="zoom:50%;" />
<p>白宮表示，員工引導拜登參加活動的工作是高級官員的標準做法。</p>
<p>目睹這一切的人感覺不同。過去，執行這些任務的助手經常在他們的手機上聊天，與其他人交談，或者從附近的車或電腦上取東西，他們說。</p>
<p>根據熟悉總統民調的人士，總統的民調團隊對拜登的接觸也有限。在大多數過去的白宮政府，關鍵顧問們都以出名地得到總統的傾聽。</p>
<p>在2020年的競選期間，拜登與他的民調專家約翰·安扎洛內有過通話，兩人進行了詳細的對話。</p>
<p>到2024年的競選期間，民調專家們不再與總統討論他們的發現，而是發送備忘錄給高層競選團隊。</p>
<p>拜登的民調專家們沒有與他當面會見，也沒有看到總統親自獲取他們發送的數據的證據，據相關人士稱。</p>
<p>總統身邊的人說，他依賴邁克·多尼龍，拜登核心內圈顧問之一。有民調背景的多尼龍可以篩選資訊並向總統呈現。</p>
<p>貝茨說，拜登一直關注民調數據。</p>
<p>但今年夏天，民主黨內部人士對拜登描述自己民調結果的方式感到擔憂，他公開將選舉形容為勢均力敵，而在六月辯論災難後的幾週內，民調一直顯示川普領先。他們擔心他沒有得到對自己選舉地位的真實看法。</p>
<p>這些擔憂在7月11日加劇，當時拜登的高級顧問與民主黨參議員在閉門會議中會面，顧問們為拜登的勝利描繪了一幅藍圖。顧問們的資訊與公眾民調相差甚遠——民調顯示川普在全國範圍內領先拜登——這讓民主黨參議員難以置信。這促使參議院多數黨領袖查克·舒默（D., N.Y.）直接與拜登對話，據了解情況的人士透露，舒默希望打破多尼龍豎起的屏障，防止拜登接觸到不利資訊。多尼龍沒有回應置評請求。</p>
<p>7月13日，拜登與新民主黨聯盟（NDC，眾院最大的民主黨議員團體，主要由溫和自由派民主黨人組成）進行了一次不愉快的通話，旨在讓他們放心他能夠繼續參加競選。</p>
<p>總統告訴參與者，民調顯示他表現良好。當被質疑時，他變得憤怒，據通話中的議員說。在某個時刻，拜登抬起頭突然告訴大家他得去教堂。一些通話中的議員認為有人在鏡頭後關閉了通話。</p>
<p>八天後，拜登退出了競選。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[喬·拜登是一位無法作出抉擇的總統]]></title>
        <id>https://eg65536.github.io/post/2024_USElec_3/</id>
        <link href="https://eg65536.github.io/post/2024_USElec_3/">
        </link>
        <updated>2025-03-29T14:16:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>治理就是抉擇，無論抉擇有多麼困難。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>治理就是抉擇，無論抉擇有多麼困難。</p>
<!-- more -->
<p>原題Joe Biden was the president who could not choose，<a href="https://www.vox.com/politics/394712/joe-biden-president-legacy-inflation-manchin">原文地址</a>。譯文為我個人所寫，有含混之處請參照原文。</p>
<blockquote>
<p>“治理就是抉擇，無論抉擇有多麼困難。” —皮埃爾·孟戴斯-弗朗斯，法國總理（1954–55）</p>
</blockquote>
<p>如果你想了解喬·拜登的總統任期出了什麼問題，什麼時候他的政府不再像巴拉克·歐巴馬的政府，而開始像吉米·卡特的政府時，你可以從《重建美好法案（Build Back Better，BBB）》的失敗開始。</p>
<h4 id="重建美好法案是一項堪比新政的宏大經濟改革議程意在使其提出者成為他想要成為的羅斯福規模的總統">《重建美好法案》是一項堪比新政的宏大經濟改革議程，意在使其提出者成為他想要成為的“羅斯福規模”的總統。</h4>
<p>如今塵封的文本中，你仍能感受到這種雄心。通過兩項法案——美國就業計劃和美國家庭計劃——它試圖在十年內花費超過4萬億美元用於交通、製造業和科學、家庭護理、清潔能源、擴大兒童稅收抵免、免費社區大學、兒童保育等等。這將是一次史無前例的政府支出和願景的擴展，堪比富蘭克林·D·羅斯福的新政或林登·約翰的偉大社會計劃。</p>
<p>當然，這些內容中只有一小部分成為了法律。2021年通過的兩黨基礎設施法案包括了2500億美元的新交通支出，不到美國就業計劃數額的一半；即使加上《通脹削減法案（Inflation Reduction Act ，IRA）》中為電動汽車提供的720億美元，也沒能彌補多大差距。雖然美國就業計劃包括了1.6萬億美元的氣候支出，但《通脹削減法案》的氣候措施估計成本還不到其一半。2022年通過的《晶片與科學法案》只撥款790億美元支持製造業，遠低於拜登提出的5900億美元，並且基本沒有撥款用於科學研究。此外，還有美國家庭計劃，幾乎全部被擱置，未以任何形式在國會通過。</p>
<p>拜登未能通過其最宏大版本的議程並不能算作一項指控。沒有哪位總統能通過他們想要的一切。他們必須作出優先考慮，選擇哪些議程值得他們投入政治資本和努力，哪些不值得。移民活動家對歐巴馬在其第一任期內未能優先考慮全面改革感到憤怒，工會對他未能同樣優先考慮勞動法也感到不滿。他首先考慮的是醫療保健，這為他帶來了成果——而這對比爾·柯林頓來說並非如此，他在1993年做出了同樣的選擇，結果卻是<a href="https://www.princeton.edu/~starr/20starr.html">災難性的</a>。</p>
<p>但在這兩種情況下，總統及其國會盟友都做出了有意識的選擇，無論好壞。拜登的突出之處在於他<strong>完全拒絕做出任何抉擇</strong>。</p>
<p>從他任期初的《美國救援計劃》的設計，到《重建美好法案》以及他能夠通過的措施的坎坷實施，拜登的國內政策記錄以拒絕優先考慮為特點，對冒犯任何民主黨派系偏執的極度恐懼最終導致他們什麼也得不到。</p>
<p>多種原因，包括他的高齡，共同導致他成為幾十年來美國最弱的行政首腦。他在2020年通過一場奇怪的初選贏得了提名，這使他對內部衝突心存疑慮。他的顧問，主要由他的家人和長期的參議院助手組成的一群朝臣，也對內鬥持厭惡態度，害怕冒犯老闆。所有這些都因拜登的性格和他終身的政治態度而複雜化。</p>
<p>結果是一個失敗的總統任期。拜登沒有留下多少持久的國內政策遺產，他能夠宣稱的成就也極易受到接替他的共和黨全面執政的影響。</p>
<p>這是美國歷史上任期最長的政治家之一職業生涯的一個頗為不光彩的結局。人們會認為，一個在參議院任職44年的老將恰恰會在總統職務中需要強有力的立法領導力的部分表現出色——事實上，這正是拜登在2020年為自己辯護的重要部分。</p>
<h4 id="然而本來可以使重建美好法案從議程成為法律的立法過程恰恰是拜登主義崩潰的地方">然而，本來可以使《重建美好法案》從議程成為法律的立法過程，恰恰是拜登主義崩潰的地方。</h4>
<img src="https://i.imgur.com/Bndzvs7.jpeg" alt="Biden 1" style="zoom:33%;" />
<p>拜登的失誤從一開始就出現了，有時被稱為《重建美好法案》的前奏，有時被視為該計劃的一部分：《美國救援計劃（American Rescue Plan）》。</p>
<p>這項於拜登就職後不到兩個月簽署成為法律的1.9萬億美元法案，在某些方面是一項勝利。它比他前任老闆在2009年通過的刺激計劃要大得多。而歐巴馬的刺激計劃被證明不足以將就業恢復到金融危機前的水準，拜登的刺激計劃則成功地迅速降低了失業率，使經濟增長恢復到疫情前的趨勢。</p>
<p>但它也是2022年和2023年通貨膨脹的直接原因，回顧起來，這些價格上漲有助於唐納·川普在2024年最終獲勝。這項法律究竟導致了多少通貨膨脹仍存在爭議，但一組經濟學家將美國的經驗與那些刺激計劃不那麼雄心勃勃的歐洲國家進行比較，並將大約3個百分點的通貨膨脹歸因於過度的刺激。</p>
<p>考慮到經濟學家使用的通貨膨脹指標達到了6.6%的峰值，這意味著如果沒有這項法案的壓力，整體價格上漲可能會減少，甚至可能減半。</p>
<p>這不僅有助於避免川普的回歸——甚至可能對工人更有利。通貨膨脹率已經高到中位工人的工資增長非常微弱，肯定比川普或歐巴馬第二任期時還要弱。像2021年2月共和黨參議員提出的6180億美元方案那樣的溫和刺激措施，可能會使就業率回升到高水準，而不會對價格施加太大壓力。</p>
<p>那麼，拜登團隊是如何讓這種情況發生的，尤其是當民主黨重量級人物如拉里·薩默斯警告他們刺激措施太大時？</p>
<p>我不是最好的評判者；當時我為《美國救援計劃》喝彩，認為過熱的風險小於過於溫和的風險。但我錯了，值得問問像拜登這樣的政策制定者是如何也犯了這個錯誤的。</p>
<p>拜登在討論這個方案時表示擔心它規模太大。2020年12月中旬，法蘭克·福爾在他的書《最後的政治家》中報導，拜登的助手向他提交了一項2.4萬億美元的提案，包括刺激措施和長期的基礎設施及兒童保育支出。拜登對這個數字感到震驚，說：“我不想一開始就被否決”，並擔心共和黨的反擊。</p>
<p>拜登讓他即將上任的白宮辦公廳主任羅恩·克萊恩將一份1.3萬億美元的計劃轉交給參議院多數黨領袖查克·舒默，舒默猶豫不決，爭辯說需要接近2萬億美元的資金。為什麼？</p>
<p>“當舒默與川普政府達成協議時，他心中默默記下了民主黨參議員們的潛在需求，所有那些從未被納入之前版本的新冠紓困計劃的措施，”福爾寫道。“當他聽到拜登的數字時，他知道這還不夠大，無法滿足所有需求。”</p>
<p>換句話說，即使在這個早期時刻，拜登和舒默都對優先設定和精心制定法案不感興趣。他們有舒默成員的需求，並將包括這些需求。</p>
<p>拜登妥協了。他最初的懷疑消失了。他聽從了他的參議院領袖。</p>
<p>這種方法效果還算不錯。在1月5日喬治亞州參議院決選獲得勝利後，民主黨在參議院擁有一票的多數席位。他們拒絕了溫和共和黨人提出的6180億美元，繼續前進。</p>
<p>但當他們制定這個方案時，拜登和他的盟友沒有停下來問：這些措施中哪些是最重要的？哪些最有可能引發通脹？我們是否應該包括根據失業和通脹情況調整或擴大援助的條款？</p>
<p>這是一個拒絕做出抉擇的總統的第一個跡象。</p>
<h4 id="只需寫下一個願望清單並通過它的方法在重建美好法案中行不通">“只需寫下一個願望清單並通過它”的方法在《重建美好法案》中行不通。</h4>
<p>就像美國救助計劃一樣，BBB並不是一個連貫的議程，而是由不同優先事項組成的大雜燴，每個優先事項都有自己的國會倡導者。有美國救助計劃中的兒童稅收抵免擴展，參議員麥可·班內特（民主黨-科羅拉多州）和眾議員羅莎·德勞羅（民主黨-康乃狄克州）希望將其永久化；有普及學前教育、帶薪休假和兒童保育，參議員帕蒂·默里（民主黨-華盛頓州）倡導；有清潔能源稅收優惠，氣候倡導者如參議員埃德·馬基（民主黨-麻薩諸塞州）優先考慮；還有更多。換句話說，這些都不是拜登的標誌性問題。</p>
<p>從一開始就很明顯，<strong>不可能所有這些都能通過</strong>。民主黨從未在這個全面議程上占多數，他們的多數席位依賴於溫和派參議員喬·曼欽（西維吉尼亞州）和凱爾斯滕·西內瑪（亞利桑那州）——當時兩人都是民主黨，現在都是獨立派。任何措施要想在國會獲得多數支持，都必須贏得這兩人的支持。</p>
<p>左傾觀察者往往認為曼欽和西內瑪是無可救藥的難以預測，甚至是誠意不足的談判者，但實際上，這兩位參議員在整個過程中都明確表達了他們的意願。令政府感到沮喪的是，這兩位參議員的願望是相互矛盾的。曼欽對富人增稅持開放態度，但對兒童稅收抵免和其他“補貼”持懷疑態度，而西內瑪則對這些計劃持開放態度，但對增稅持敵對態度。此外，曼欽堅持認為，這個方案不應透過數字遊戲使其看起來比實際便宜：不要暫時延長那些最終打算永久化的計劃，任何對社會保障計劃的改變應從一開始就永久實施。</p>
<p>有一個明顯的方法可以解決這個矛盾：透過一項由西內瑪支持的相對溫和的法案來籌集收入。事實上，這正是2022年8月發生的事情，當時曼欽與舒默談判達成了《通脹削減法案》。但這個包含能源稅收抵免和處方藥管控的方案是民主黨多數派能做到的最好選擇嗎？還是一個更有能力的政府能夠通過一個包含更大、更永久性的工薪家庭利益的方案？</p>
<p>有許多跡象表明，國會領導層和拜登政府在這些談判中嚴重失誤。2021年中，拜登邀請了曼欽、西內瑪以及一些中間派的眾議院民主黨人到白宮。根據喬納森·馬丁和亞歷克斯·伯恩斯的書《This Will Not Pass》，拜登向他們宣布，西內瑪表示她支持的最高額《重建美好法案》將花費1.1萬億美元。西內瑪對拜登洩露了她稱之為“私人對話”的內容感到憤怒。拜登隨後不得不說服一位他急需其支持的參議員不要離開房間。</p>
<p>但那次會議中更具啟示性的錯誤是另一件事：“你們每個人都在說，‘做少量的事情，但要做得更大’，但你們說的事情都不一樣，”拜登根據福爾的說法告訴這些中間派，“如果把你們說的不同的事情加起來，實際上是一個相當大的數字。如果把這些都加起來，遠遠超過2萬億美元。”</p>
<p>拜登得到的建議是好的，只是《重建美好法案》試圖做得太多，因此沒有做好任何一件事，也沒有做永久的事情。但他從中得出的結論是，試圖做好一件事是個陷阱，因為總會有人因為他沒有永久地做他們的事情而生氣。</p>
<p>未能做出抉擇，決定優先考慮什麼並將其作為《重建美好法案》的核心，是拜登總統任期內最大的立法失誤。這代表了領導力的嚴重失敗。在那種情況下，拜登的職責正是明確表示他希望從這個計劃中永久實施的一兩件事。也許是兒童稅收抵免；那麼他可以與曼欽達成協議，解決後者關於工作激勵的擔憂。也許是普及學前教育。也許是清潔能源稅收優惠。但他必須做出決定——而拜登是一個無法做出抉擇的人。</p>
<p>這種優柔寡斷反覆破壞了與曼欽的談判。2021年10月底，拜登、舒默和曼欽進行談判後，三人同意從計劃中移除帶薪休假以減少其規模。但隨後眾議院通過了包含帶薪休假的立法版本。“曼欽的盟友表示，他對一旦達成協議後，對他有利的讓步可能會被收回的感覺感到沮喪。”《華盛頓郵報》的傑夫·斯坦和泰勒·佩格爾報導。</p>
<p>然而，幾天後，拜登宣布了一個充滿曼欽一直反對的臨時措施的《重建美好法案》框架。曼欽很快表達了他的不滿，但為了在眾議院贏得進步派對基礎設施法案的支持，拜登告訴他們曼欽已經同意，而實際上他並未做出任何承諾。</p>
<p>整個事件中最大的錯失機會，是曼欽在2021年12月提出的一個框架。這個1.8萬億美元的計劃包括5000億到6000億美元的氣候支出（與《通脹削減法案》最終包含的金額相近），還有10年的普及學前教育，以及延長《美國救援計劃》擴大的《平價醫療法案》補貼的健康保險。</p>
<p>拜登沒有直接接受這個協議，這是合理的，畢竟這是一個談判。然而，白宮發布了一份新聞稿，單獨指責曼欽阻礙了這個計劃。曼欽在新聞稿發布前曾敦促他們不要這樣做，但新聞稿還是發布了。他宣布放棄這個努力。白宮在一時的憤怒中，發布了一份非常無意義且小氣的聲明，指責曼欽違反誠信。</p>
<p>白宮放棄的這個1.8萬億美元的計劃完美嗎？不。它完全排除了兒童稅收抵免，如果我能選擇，這個具有變革性扶貧影響的提議應該替代普及學前教育。</p>
<p>但問題在於，我沒有得到我想要的，喬·拜登也沒有。喬·曼欽得到了。這就是參議院和達成50票的基本算術的運作方式。拜登無法控制西維吉尼亞人民選出誰，但他可以選擇如何回應他們選出的人。那個1.8萬億美元的計劃肯定更好，並且對孩子們做得更多，而不是一年後的《通脹削減法案》。</p>
<p>談判在幾個月內都沒有恢復，即使恢復了，也是在舒默的主持下，白宮遠在天邊。在拜登政府保持距離的情況下，《通脹削減法案》得以成型。舒默在2021年也像拜登一樣猶豫不決，也應該為那些失敗負責。但他在一年後通過達成最終協議贖回了自己的聲望。</p>
<p>對白宮立法策略的最具毀滅性的批評莫過於，只有在他們退出之後，法案才得以成型。總有人畢竟可以作出抉擇：這個人恰好是喬·曼欽，而不是總統。</p>
<p>也許你會覺得我對拜登不公平。畢竟，他不僅簽署了《美國救援計劃》（儘管有其缺陷，但確實挽救了經濟），還簽署了《晶片與科學法案》、《兩黨基礎設施法》和《通脹削減法案》，後者正是源於上述的《重建美好法案》談判。這都是真的。我懷疑無論哪位總統上台，基礎設施和晶片法案都會通過，但拜登確實簽署了它們。</p>
<h4 id="問題在於拜登從未能領導一個能有效實施他簽署的優先事項的政府">問題在於拜登從未能領導一個能有效實施他簽署的優先事項的政府。</h4>
<p>與他的立法策略一樣，拜登的行政策略也是為了達成多個目標：應對氣候變化、對抗中國、重建美國製造業、幫助工會等。這往往意味著國會批准的支出附帶了太多條件，以至於幾乎無法使用。其他支出則因行政行動使被補貼的產品變得不必要地更加昂貴而受到阻礙。</p>
<p>為什麼在如此努力爭取晶片和科學法案後，行政部門還要增加如此多的製造商需要滿足的要求，從“氣候和環境責任計劃”到《國家環境政策法》分析，再到計劃將小型女性或少數族裔擁有的企業納入供應鏈，這些都阻礙了實施？</p>
<p>為什麼，鑑於他的氣候目標，拜登對太陽能電池板（不僅僅是中國的）徵收關稅，實際上提高了清潔能源的價格，限制了《通脹削減法案》的效果？</p>
<p>為什麼兩黨基礎設施法案中的420億美元寬頻網路資金如此難以獲得，以至於截至目前，確切地說，沒有一個人因此獲得了寬頻服務？</p>
<p>作為總統，拜登必須在國內政策中統籌多個不同的目標。但他似乎從未明確哪些目標最為重要，以及在它們相互衝突時應該優先考慮什麼。這種猶豫不決也困擾了他的立法優先事項。</p>
<p>拜登未能制定一個連貫的國內議程，或許並不令人太過驚訝。在歐巴馬2009年就職典禮前的一次意味深長的口誤中，吉爾·拜登告訴奧普拉·溫弗瑞，歐巴馬給了她丈夫一個選擇：副總統或國務卿。（拜登本人也講過這個故事的變體。）</p>
<img src="https://i.imgur.com/41TfTx1.jpeg" alt="Biden 2" style="zoom:33%;" />
<p>國務卿的職位在某些方面似乎更為合理。拜登自己的初選競選在愛荷華州獲得第五名，得票率為0.9%，而歐巴馬則以37.6%獲勝。但他是參議院外交關係委員會主席，擁有多年的外交政策經驗。如果約翰·凱瑞在2004年贏得選舉，他被廣泛視為國務卿的熱門人選。吉爾·拜登表示，她的丈夫選擇了副總統，因為這意味著旅行較少，有更多時間和家人在一起。</p>
<p>與此熱情相對的是對國內政策的相對冷淡。當然，這並不是完全的冷淡——拜登曾擔任參議院司法委員會主席，起草了重要（且有爭議）的刑事司法立法，並且深深投入於他作為一個關心普通中產階級民眾的形象。但他從未像對外交政策那樣對國內政策的細節表現出太多的關心或興趣。拜登願意讓舒默將美國救助計劃變成參議院最進步成員的願望清單，部分反映了拜登對這份願望清單的內容並不特別關心。</p>
<h4 id="另一個可能被低估的限制拜登的因素是他2020年初選勝利的性質">另一個可能被低估的限制拜登的因素是他2020年初選勝利的性質。</h4>
<p>現在很容易忘記，但拜登的勝利幾乎是憑空出現的。比他在南卡羅來納州的勝利更重要的是，同僚候選人皮特·布蒂吉格和艾米·克洛布徹決定退出並支持他，以及歐巴馬等關鍵黨內人物的幕後幫助，讓他在那次初選後鞏固了支持，並在隨後的競爭中擊敗了伯尼·桑德斯。</p>
<p>拜登的勝利並不是因為他自己爭取到了提名，而是因為黨內領導人急於阻止桑德斯獲得提名，而黨內選民也支持這一決定。這並沒有給他帶來一個典型提名者通常擁有的權威。歐巴馬和柯林頓之所以贏得提名，是因為他們是一代人中難得一見的政治天才，擁有熱切支持他們的選民；而拜登在兩次失敗的總統競選後贏得提名，是因為黨內急於擊敗川普，需要一個溫和派，任何溫和派。</p>
<p>他從這個過程中最終獲得提名時，欠了很多人很多人情。儘管他的溫和形象在很大程度上幫助他獲得了提名，但他也感到有必要與桑德斯派修補關係，避免在大選前黨內分裂。這導致他在大選中做出了一個不尋常的決定，向左轉。他的團隊與桑德斯的盟友成立了“團結”工作組，制定了一個承諾更多支出和更雄心勃勃的監管努力的政策議程，超出了拜登競選期間的支持範圍。上任後，他任用了伊麗莎白·沃倫的忠實支持者，這既反映了沃倫在人事推廣方面的技巧，也反映了拜登需要安撫他的左翼勢力。</p>
<p>這種態度的轉變在閱讀福爾、馬丁和伯恩斯等記者關於2021–2022年期間的報導時顯而易見。國會進步黨團成員如普拉米拉·賈亞帕爾的抱怨被突出報導，而不是曼欽和西內瑪的願望——儘管眾議院後座議員對拜登的議程毫無影響力。他們無法可信地威脅投票反對《重建美好法案》，而曼欽和西內瑪可以，並且確實這樣做了。如果他們這樣做，法案將失敗，國家將在實現進步人士共同目標方面毫無進展，或者變得更加右傾以贏得更多中間派的選票。</p>
<p>進步黨團最好的策略是威脅投票反對曼欽想要的基礎設施法案，但這一策略失敗了。即使他們堅持立場，可能的結果將是既沒有基礎設施法案，也沒有《重建美好法案》。這一切都是徒勞的表演。</p>
<p>但白宮對眾議院進步人士的目標深表同情，因此出現了奇怪的景象，比如拜登在南西·裴洛西的要求下訪問國會山，名義上是為基礎設施法案拉票，但他實際上從未明確要求進步人士的選票，反而似乎支持他們的策略。“當裴洛西想到白宮時，她難以理解拜登的行為，”福爾寫道。“他完全失誤了。為什麼拜登沒有更努力地爭取勝利？為什麼他在需要時如此害怕要求黨內的忠誠？”</p>
<p>這不是一個自信擊敗沃倫和桑德斯的總統的行為，而是一個覺得無論如何都不能冒犯黨內這些派系的總統的行為。這是一個無法做出抉擇的總統的行為。</p>
<p>當然，拜登究竟在多大程度上參與了總統級別的決策，現在是一個令人困擾的問題。自去年六月與川普的辯論以來，越來越多的證據顯示，拜登在認知上的衰退程度遠遠超出了我之前所相信的，而他的工作人員在向美國人民隱瞞這一事實方面也更加積極。</p>
<p>去年十二月的《華爾街日報》報導稱，拜登的能力下降意味著高級顧問如國家安全顧問傑克·蘇利文、顧問史蒂夫·里凱蒂和國家經濟委員會主席萊爾·布雷納德正在做出通常由總統做出的決定。更糟糕的是，報導還稱，“為拜登編譯新聞剪報的新聞助理被高級工作人員告知要排除關於總統的負面報導。”</p>
<p>顯然，一個越來越少親自做出決策，並且越來越被隔絕於任何可能導致政策有效改變的負面資訊的拜登，必然是無效的。</p>
<p>對拜登來說，顯而易見的莎士比亞式比喻是李爾王，一個年老自負的國王，他正在失去理智，並被他的孩子們折磨。然而，他的最終垮台更像是哈姆雷特。拜登在一個關鍵時刻領導著美國，這個時刻需要堅定的決策。</p>
<h4 id="他只是做不到">他只是做不到。</h4>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[婴儿潮一代与撒切尔主义的最终失败]]></title>
        <id>https://eg65536.github.io/post/boomers-and-the-ultimate-failure/</id>
        <link href="https://eg65536.github.io/post/boomers-and-the-ultimate-failure/">
        </link>
        <updated>2025-01-15T05:48:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>非常有启发性的一篇写撒切尔主义的文章。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>非常有启发性的一篇写撒切尔主义的文章。</p>
<!-- more -->
<p>原题Boomers and the Ultimate Failure of Thatcherism，<a href="https://samf.substack.com/p/boomers-and-the-ultimate-failure">原文地址</a>。译文为我个人所写，有含混之处请参照原文。</p>
<p>距离她离任32年多，距离她去世将近十年，玛格丽特·撒切尔继续主宰英国政坛。丽兹·特拉斯在去年保守党领导人选举中成功的竞选活动主要是模仿前首相的卡通版本——甚至复制了各种著名的照片机会和服装。她的政府迅速崩溃，因为她做出了一系列真正的撒切尔永远不会采取的决定，这是“第二次作为闹剧”的完美例子。</p>
<p>撒切尔继续对保守党思想产生催眠般的影响，自她被罢免以来开始的心理剧引发了一场尚未解决的内部危机。除了保守党政治，撒切尔引入的变革已经成为一种共识，直到现在才开始受到持续的挑战，因为经济停滞和社会衰退造成了一种永久危机感。</p>
<p>其中一些变化是必要的。只有极少数人会建议回到封闭作坊或83%的所得税率的时代。更少的人会争论重新国有化英国航空公司是个好主意。其他一些变化已经根深蒂固，虽然在政治研讨会上对其优点的争论仍在继续，但它们要么无法逆转（如购买权），要么需要如此巨大的动荡，以至于目前没有任何政党会考虑（如国有化公用事业，或逆转教育和医疗中的准市场改革）。</p>
<p>撒切尔主义的基本信念体系已经以一种相当戏剧性的方式被证明是错误的，而英国政治，特别是但不仅仅是保守党一方，尚未应对这一后果。这种失败是上个月文章中讨论的关于公平和抱负观念的代际转变的基础，也是托利党内新内战的根本原因。</p>
<h2 id="什么是撒切尔主义">什么是撒切尔主义？</h2>
<p>撒切尔并不以哲学著称，倾向于用实际术语讨论她的信念和政策。然而，她是唯一一个被经常描述为“-主义”的英国首相。即使在当时，人们对她的世界观是否连贯，还是充满矛盾也有很多争议。正如约翰·坎贝尔——撒切尔首部多卷传记的作者——所说：</p>
<blockquote>
<p>“撒切尔主义的核心悖论是，撒切尔夫人主持并庆祝了一种狂热的物质主义文化——‘乐趣、贪婪和金钱’——这与她自身的价值观根本冲突，她的价值观本质上是保守的、老派的和清教徒式的。”</p>
</blockquote>
<p>然而对她来说，这并不是悖论——或者至少她没有打算让它成为悖论。撒切尔离任后不久，学者雪莉·罗宾·莱特温写了一本总体友好的书，名为《撒切尔主义的解剖》，这本书比任何其他东西都更好地解释了前首相的思想如何融合。这无疑得益于她的儿子奥利弗曾是撒切尔在唐宁街10号的政策团队中的一员。</p>
<p>莱特温认为，撒切尔主要感兴趣的是推广她所说的“活力美德”：</p>
<blockquote>
<p>“撒切尔主义偏好的个人，首先是一个简单的列表：正直、自给自足、充满活力、冒险、独立思考、忠诚于朋友、对敌人坚定。”</p>
</blockquote>
<p>在撒切尔的心中，这些美德被降级，取而代之的是柔和的美德：谦逊、温柔、对共识和一致的渴望。这正是70年代英国似乎面临的危机的核心。正如她在1977年所说——“反对社会主义的真正理由不是其经济效率低下……更为根本的是其基本的不道德性。”她在次年的一次著名演讲中详细阐述了这一观点，题为《基督教与政治》。</p>
<blockquote>
<p>“一旦你让人们认为所有这些事情都可以由国家来做，而且让私人去做反而是次等的甚至是贬低的行为……那么你就会开始剥夺人们作为人类的一个基本要素——个人道德责任。你实际上会让他们失去人类善良的乳汁。如果你允许人们把所有的个人责任都交给国家，那么终有一天——事实上这一天已经不远了——人们愿意为了人类的福祉提供的税收将被认为远远少于个人曾经愿意出于对邻居的爱而给予的东西。”</p>
</blockquote>
<p>从她的角度来看，因此，将所有权从国家转移到个人和家庭的经济政策赋予人们自由，让他们能够创业地使用自己的财富，并减少了国家在分配劳动力和资源方面的作用。这具有基本的道德意图。目标不仅仅是一个更加富裕的英国，还要让更多的人培养那些充满活力的美德，以克服国家的道德堕落。正如莱特文所说：</p>
<blockquote>
<p>“撒切尔主义者认为，一个感到自己‘掌控’和‘安全’的‘所有者’，更有可能积极行动、冒险、展现主动性。住在破旧公租房中的租户很容易认为改善现状是不可行的。但拥有自己房产的人可能会迅速着手修缮，并在这个过程中发现一种活力和冒险精神，撒切尔主义者希望这种精神能渗透到他生活的其他方面。”</p>
</blockquote>
<p>或者如撒切尔在1981年对《星期日泰晤士报》所说的那样，“经济是方法，目标是改变心灵和灵魂”。因此，她执政期间的核心政策决策包括：出售公租房、以折扣价格向公众出售私有化公司的股份、将税收从收入转向消费等。房产对她来说尤为重要，是家庭生活的核心，跨越多个世代。除了购房权，她还引入了按揭利息扣除，甚至考虑过单独的按揭利率。这也是不成功的人头税背后的思想基础，旨在保护“拥有大房子的小老太太”免受税率影响。</p>
<h2 id="撒切尔主义的后续影响">撒切尔主义的后续影响</h2>
<p>是撒切尔主义的这一道德层面使她能够与保守党基层建立比其他政治家更深层次的联系。其他党派领袖和显贵往往对保护自己人表现得抱歉。麦克米伦是贵族家长制的典型，常常表现出对穷人和无产者的修辞关怀。撒切尔不仅捍卫了“我们的人”的利益，而且声称这样做是道德上正确的，他们没有什么可羞愧的：事实上，他们是那些将使国家再次伟大的人。</p>
<p>后续的领导人难以保持这一论点，原因有几个。首先，他们失去了苏联，然后是工党作为敌人，这些敌人都是因为他们对社会主义的承诺而被定义的。其次，越来越明显的是，自由主义的潮流不会被逆转。同性恋权利从“疯狂左派”变成了主流，越来越少的人结婚，越来越多的人离婚，对单身母亲的攻击开始显得卑鄙和过时。约翰·梅杰试图通过他的“回归基础”运动重新捕捉撒切尔的道德目标，但他的议员们一个接一个地陷入了越来越离奇的个人丑闻，这引起了广泛的嘲笑。第三，也是最重要的一点，越来越难以忽视1980年代带来的不平等大幅增加的影响。</p>
<p>大卫·卡梅伦在他的办公室里有一幅麦克米伦的肖像，但他非常清楚撒切尔夫人对他的党员的重要性，他一直努力讨好他们。“大社会”最终消失在与“回归基础”相同的失败策略坟墓中，这是一次尝试将对不平等的更大关注与撒切尔主义的自力更生和个人责任结合起来。与他早期作为古怪环保主义者的声誉相反，史蒂夫·希尔顿被证明是卡梅伦亲密团队中最撒切尔主义的成员，但他的做法过于夸张，以至于破坏了任何希望在乔治·奥斯本更为策略性的方法上坚持下去。</p>
<p>脱欧后，党陷入了完全的哲学混乱。梅的后自由主义本可以成为一次尝试超越撒切尔主义，但她被脱欧谈判搞得焦头烂额。约翰逊没有任何哲学，只追求个人利益。特拉斯试图复兴撒切尔主义，并是近期唯一一个尝试使用一些老套路的领导人，她告诉劳拉·奎恩斯伯格：“过去20年的经济讨论主要集中在再分配上。结果是，我们的增长相对较低……这拖累了我们的国家。”但这些话对如今非常清楚不平等并未在过去20年中减少，贫困特别是在职贫困现在变得更糟的选民来说完全没有说服力。</p>
<p>里希·苏纳克（Rishi Sunak）被留下来负责一个完全没有凝聚力的政党。而且他似乎连自己的想法都不清楚。他似乎同时对自己的个人财富和更广泛的不平等感到尴尬——很难想象他会同意像李·安德森（Lee Anderson）这样的议员攻击食品银行的使用——但他也依然被个人责任、抱负和家庭的哲学所驱使，这一点在他对私立学校的愤怒辩护中表现得最为强烈，以及他自己父母决定使用私立学校的决定。</p>
<h2 id="撒切尔主义的陷阱">撒切尔主义的陷阱</h2>
<p>毫无疑问，这部分是由于苏纳克缺乏政治经验，但也是由于前面讨论过的种种限制。党内更聪明的分析师已经看到一个存在性的威胁正朝他们逼近，这个威胁来自那些随着年龄增长并没有变得更倾向保守党的千禧一代。然而，任何避免在明年选举中被彻底淘汰的希望，都取决于保持退休选民的支持。他们在50岁以下人群中的支持率在中等水平；在50至65岁的人群中落后于工党；但在65岁以上的人群中仍然保持强大的领先优势。</p>
<p>这也是撒切尔主义道德失败的体现。她通过赋予财产、增加其价值、帮助他们成为股东、允许他们保留更多收入而富裕起来的那一群人，并没有变得非常自立，从而导致企业家精神、活力和慈善事业的复兴。他们变得异常自以为是。（我在此稍作停顿，说明我指的是平均情况，毫无疑问有许多可爱且有自知之明的婴儿潮一代在阅读这篇文章，尤其是我的商业伙伴/父亲。）</p>
<p>这让保守党陷入了困境。现在要效仿撒切尔，就需要增加年轻人的住房拥有率，但这无法在不惹恼那些不希望小镇增加人口密度的老年选民的情况下实现，或者通过降低房价来实现，而这只能通过增加房产税来实现。</p>
<p>运营国家所需的额外资金必须来自年轻的工作人员，因为养老金和养老金福利是不可触碰的，而房产的巨大资本收益也不能因惧怕选民叛乱而征税。然而，这反过来又推动年轻人走向一种极端反撒切尔主义的公平和抱负的思维方式，并使他们越来越远离投票给保守党。正如最近《经济学人》上的邓肯·罗宾逊所指出的那样：</p>
<blockquote>
<p>“平均来说，1956年出生的人一生中会支付大约94万英镑的税款。但他们预计会收到总额约为120万英镑的国家福利，净收益为29.1万英镑。而1996年出生的人享受的福利将不到这个数字的一半：今天一个27岁的年轻人将收到的福利几乎与1931年出生的人一样多，那时‘福利国家’这个词还没有被广泛使用。”</p>
</blockquote>
<p>然而，尽管如此，婴儿潮一代的权利意识仍然未减，这可以从目前关于如何减少老年人退出劳动市场的讨论中看出。尽管这个想法显然荒谬，但仍在保守党友好的媒体上大力推广：《每日电讯报》、《每日邮报》和《每日快报》现在基本上成了退休人员的工会简报。这就是一个完全被俘获的政府的逻辑——给那些因未被征税的资本增值而富足到可以提前退休的人更多的钱，希望他们不会退休。玛格丽特会多么失望，她那些精力充沛的选民决定在他们完全拥有的平房里过着安静的生活，而不是为国家的利益继续工作。</p>
<p>在未来的二十年里，这种不公平现象，目前表现为代际差异，将会发展成更为广泛的问题，因为未经努力获得的财富将被继承。正如最近的Demos报告所指出的，继承的年度价值目前预计将在2046年达到高峰，比2021年的水平高出2.4倍，或者说每年约为2300亿英镑。这将不成比例地归于最大的受益者。出生于1980年代的前10%的继承者将获得几乎两倍于出生于1960年代的前10%的继承者的财富。底层的10%将获得同样多的财富（基本上是零）。并且这将加剧已经存在的地区差异。2008年至2020年间，东南部和伦敦的家庭中位数财富分别增长了43%和62%，而东北部则下降了17%。这些都不太可能增加认为财富分配公平的人数。</p>
<h2 id="逃离陷阱">逃离陷阱</h2>
<p>因此，保守党政府发现自己处于一个讽刺的位置，反对年轻智库成员的撒切尔主义增长政策，因为如果他们支持这些政策，将意味着剥夺撒切尔初期受益者的一些收益。如果他们不改变立场，已经显现的深深怨恨感只会进一步增长。</p>
<p>最终，如果你关心资本主义的成功，就不能轻视不平等或国家在再分配中的作用，因为它必须以公平感为基础。一旦人们不再相信他们的行动会决定他们的成功与否，游戏就结束了。正如我在上一篇关于这个话题的文章中所说，现在只有20%的40岁以下的人认为“一个人的收入和社会地位主要是个人努力的结果”。这是撒切尔的噩梦，与她希望建立的社会完全相反。</p>
<p>保守党在选举前无法逃避老年人的控制——这在他们地位不稳定的情况下太冒险了，但在反对派时需要找到一种方式来做到这一点。工党几乎肯定会尝试，起初可能会试探性地寻找税收财富的方法，也许首先是通过增加资本利得税。他们也可能考虑更激进的想法，比如土地价值税（同时废除印花税）或终身收入税，以取代遗产税并筹集更多资金。保守党反对派的自然倾向是反对，这将是一个简单而受欢迎的打击，并伴随着大量的虚饰话语，说这是对勤劳家庭的攻击。他们需要抵制——或者更好地自己提出更激进的行动。</p>
<p>引用之前的一篇文章：</p>
<p>“在他的书《共识的死亡》中，记者菲尔·蒂恩莱恩（Phil Tinline）认为，过去100年中英国政治有两个时刻——1945年和1979年——当时的共识受到了如此大的压力，以至于一个政党能够提出之前被认为在政治上不可接受的解决方案而获胜。他认为我们当前的时代正在为潜在的第三次与过去的决裂做准备。他说：</p>
<blockquote>
<p>‘自从[2008年金融危机]以来，我们一直在经历冲击和危机。从2011年的暴乱，到脱欧战争，再到疫情的煎熬，英国似乎被困在观望旧秩序崩溃和等待新秩序诞生之间。’”</p>
</blockquote>
<p>这是第三次决裂——如果我们要恢复人们对社会及其经济增长的承诺，就必须接受我们需要处理财富不平等的问题。为了拯救撒切尔主义，保守党需要同意将其埋葬。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在香港的AI體驗（個人向）]]></title>
        <id>https://eg65536.github.io/post/AI-HK/</id>
        <link href="https://eg65536.github.io/post/AI-HK/">
        </link>
        <updated>2024-09-13T12:39:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>令人驚奇的是，一小撮末流AI服務如OpenAI、Claude、Gemini自絕於我腳下的這片熱土。據我所知，本地最常見的AI使用方法是使用聚合式AI服務Poe，或者使用微軟家的Copilot。</p>
<p>Well，硅基流动、混元大模型、文心一言、智谱 AI、豆包、通义千问、DeepSeek、零一万物、MiniMax、百川智能這一長串AI新創肯定是有不少人在用的，但我不熟。</p>
<p>我個人也沒有訂閱Poe的服務。這主要是出於兩方面考慮，一方面是定價偏高，另一方面是我有大量的API使用需求，主要是用來翻譯網頁和翻譯書籍。</p>
<p>我對AI服務的需求主要是<strong>廉價、質量尚可且輸入不過多觸發風控</strong>。經過一段時間的摸索，我找到以下幾種使用方式，在這裏略作分享。</p>
<ol>
<li>
<p>聚合搜索和問答:Copilot、Perplexity</p>
<ul>
<li>開箱即用，適合大多數輕度需求。</li>
<li>Copilot：
<ul>
<li>泛化能力很好（+）</li>
<li>提供TG機器人，很方便（+）</li>
<li>問答次數有限（-）</li>
<li>網頁版的latex渲染有一些小問題，但比claude還是強多了（-）</li>
</ul>
</li>
<li>Perplexity
<ul>
<li>問答的答案很有條理（+）</li>
<li>提供自家模型的API服務，香港可用，但調用頻率（如TPM）限制較嚴格，不適合用作翻譯（-）</li>
<li>進階服務月費偏高（每月20鎂）（-）</li>
<li>註：進階版提供Claude 3.5、GPT-4o調用，我沒有訂閱，因此不清楚是否可以用進階版API繞過這兩家的地區限制。不過，考慮到進階版月費，成本應當是不划算的。</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>API服務：Mistral、moonshot (kimi)</p>
<ul>
<li>
<p>Mistral</p>
<ul>
<li>mistral-large-2407模型的表現大體上比GPT-4o強勁，更便宜，也能在香港使用（+）</li>
<li>響應速度較GPT-4o慢許多（-）</li>
<li>註：我openai調用的等級是Tier3，而並沒有長久使用Mistral的服務，因此我體驗到的調用速度可能是有偏差的。僅從目前階段來看，我的Mistral的使用體驗仍然不如claude。</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>kimi</p>
<ul>
<li>由於是基於中文的模型，使用moonshot-v1-8k翻譯網頁效果就已經不錯了。定價便宜，性價比高（+）</li>
<li>合規問題導致模型會在奇怪的地方跳風控，因此肯定不適合用於翻譯書本和長網頁（-）</li>
<li>註：內地AI服務普遍會在用戶的大量調用被風控之後封號，因此翻譯網頁時也需要注意。不意外。</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>中大有提供Azure的GPT服務，但需要說明使用理由。API是基於3.5-turbo的，對我是沒吸引力啦。</p>
<ul>
<li>https://cuhk-edt.knowledgeowl.com/docs/pilot-chatgpt-service-for-teaching-and-learning</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>在Kaggle上託管模型</p>
<ul>
<li>我是日本輕小說讀者，因此會使用專門針對日文的sakura模型翻譯輕小說。kaggle每週有30h的免費模型加速服務，單用來翻譯輕小說速度尚可。專門去租顯卡性價比就不高了。</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>直接更改所在地區</p>
<ul>
<li>沒什麼好介紹的。唯一值得注意的是，有看到說法認爲，IP在境外之後再跳一次會更加容易吃小而美的風控。</li>
<li>GPT和claude的服務毋庸置疑是Tier1。當然，這也不意味着其他服務沒有比較優勢。畢竟GPT更像是要價不菲的全能派遣員工，從來都不適合降本增效。</li>
</ul>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[聊一聊2024的冬vocacolle]]></title>
        <id>https://eg65536.github.io/post/vocacolle-2024-winter/</id>
        <link href="https://eg65536.github.io/post/vocacolle-2024-winter/">
        </link>
        <updated>2024-03-01T07:11:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li>
<p>ころしちゃった! / 夏山よつぎ feat. 初音ミク</p>
<ul>
<li>
<p>我心目中的这届Top1。</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/rVdNlP2tWhU" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>イガク / 原口沙輔 feat.重音テト</p>
<ul>
<li>
<p>原口沙辅发挥稳定。不过这首成绩这么好为啥是真的吗再生不行啊我不理解……</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/F38EuG2dAyM" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>スマート??? / まらしぃ feat.鏡音リン</p>
<ul>
<li>
<p>我认为这首比新人类好，以上。</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/xDuxw1rsNWo" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>ワーストリグレット(Worst Regret) / youまん feat.GUMI</p>
<ul>
<li>
<p>你男人的pv给人的感觉真的超敷衍，还不如无色透名祭呢……但这首的编曲填词都很厉害。</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_nqZc0KOc1U?si=8NVVxUETFq7nJBcs" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>CAMPAIGNR / Sohbana feat. 重音テト&amp;花隈千冬</p>
<ul>
<li>
<p>我推Sohbana，不过说老实话这首感觉没有他上次vocacolle那首厉害。PV有进步倒是。</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/bBn9rhucAJU " title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>天国より少年くんへ。 / Aira(白い花に触れた猫) feat.狐子&amp;知声&amp;可不</p>
<ul>
<li>
<p>这首编曲真挺好的，可惜PV给我干出欢乐谷效应了。怎么能一图流反复运镜两分钟啊，挺可笑的，还不如老老实实摆一张图让我看两分钟。</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/TKxG8v5fBds" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>あちこちデートさん / 駄菓子O型 feat.めろう</p>
<ul>
<li>
<p>新人榜我还没怎么听，这首可以。</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/TtfPrJtSs2g" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>一龠 / feat.flower</p>
<ul>
<li>
<p>PV超厉害。</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/iWzUxFQQAKY" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>∴「春嵐」- 煮ル果実Remix</p>
<ul>
<li>
<p>春嵐真是纯粹的好听。</p>
</li>
<li>
<script type="application/javascript" src="https://embed.nicovideo.jp/watch/sm43422838/script?w=640&h=360"></script><noscript><a href="https://www.nicovideo.jp/watch/sm43422838">∴「春嵐」- 煮ル果実REMIX</a></noscript>
</li>
<li>
<iframe width="312" height="176" src="https://ext.nicovideo.jp/thumb/sm43422838" scrolling="no" style="border:solid 1px #ccc;" frameborder="0"><a href="https://www.nicovideo.jp/watch/sm43422838">∴「春嵐」- 煮ル果実REMIX</a></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>特别提名： 混沌ブギ / yasai31 feat.重音テトSV</p>
<ul>
<li>
<p>以后每当我说不上来tetoSV性能有多强的时候应该都会想起这首翻调。</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Whg4j8VzGn8" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></li>
</ul>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今年的术力口十选]]></title>
        <id>https://eg65536.github.io/post/vocaloid-2023/</id>
        <link href="https://eg65536.github.io/post/vocaloid-2023/">
        </link>
        <updated>2023-12-24T11:34:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li>
<p>人狂热者（人マニア）/原口沙輔</p>
<ul>
<li>
<p>非常美丽的一首歌。很能反映我们术力口人的精神状态（确信）。原神，启动；</p>
</li>
<li>
<p>原口的初投稿。他投的第二首ホントノ也很行；</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/HTxwOxFt5d4" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>萨姆沙（ザムザ）/てにをは</p>
<ul>
<li>
<p>算是葱今年最喜欢的一首。c社再不升级引擎葱真要落后了；</p>
</li>
<li>
<p>じん的NEO也不错，Pjsk的三周年纪念曲。Jin真的很擅长调这种面向未来的歌；</p>
</li>
<li>
<p>Ayase给魔法未来写的HERO一度让我感觉很失望，但听了几遍之后又觉得意外的耐听。鉴定为比暴走P强；</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/q90SFMi8aUg" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>超预告篇（ウルトラトレーラー）/マサラダ</p>
<ul>
<li>
<p>说实话，マサラダ的三作我都很喜欢。选这首的原因是3：00开始很燃，充分展现了红钻头SV的强大性能；</p>
</li>
<li>
<p>小小的我和谎言舞者也很厉害。尤其是小小的我，立意很打动我，PV做的也真的很好。</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Fhg3KsDkMJM?start=185" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>强风大背头（強風オールバック）/ゆこぴ</p>
<ul>
<li>
<p>mikufans的第一首（非本家投稿）术力口神话曲，虽然神话完没多久稿件就因为站方想炒这个话题而锁隐了；</p>
</li>
<li>
<p>虽然ゆこぴ后面的投稿同质化很严重，但单就这一作而言，实至名归；</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/D6DVTLvOupE" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>新人類/まらしぃ×じん×堀江晶太（kemu）</p>
</li>
</ol>
<ul>
<li>
<p>触手猴是高品位的。vocacolle春当之无愧的第一名；</p>
</li>
<li>
<p>Frog96的ビビビビ是PV非常美丽的一首歌。可惜我不推星界所以NG；</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/rKdwNw-d3MQ" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
<ol start="6">
<li>
<p>はなれあうゼロ / Sohbana</p>
<ul>
<li>
<p>vocacolle春最美丽的PV。Sohbana目前为止最耐听的葱曲；</p>
</li>
<li>
<p>Sohbana作曲担当的トラエノヒメ 也很不错；</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/YY9Xk3J9ioU" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>拝啓/Early</p>
<ul>
<li>
<p>今年无色透名祭最喜欢的新曲。红钻头你是真的火了；</p>
</li>
<li>
<p>D.J.ァネイロ的アイサイト･ラブPV很有意思，可惜调的有些乱了个人感觉；</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/BM1ECtG2oj8" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>俊达派对之夜（ずんだパーリナイ）/なみぐる</p>
<ul>
<li>
<p>毛豆精除了俊汁俊慰Futa以外最可爱的二创（喂</p>
</li>
<li>
<p>同作者的ずんだシェイキング也很行；</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ywXQ9SqsaBQ" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>大女優さん/いよわ</p>
<ul>
<li>
<p>想了很久胃弱p应该选哪一首，我个人是最喜欢这一首啦，但再生不太行的样子。</p>
</li>
<li>
<p>其实一度想选无色透名祭那一首，但感觉那首调的太乱了，桃色钥匙又感觉比较套路，最后选的这首；</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/wdNjJ3eh8EQ" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>散り散り/読谷あかね</p>
<ul>
<li>
<p>本来以为会是今年再生数最高的红钻头曲了，毒性很强；</p>
</li>
<li>
<p>也是很适合音MAD的一首曲子；</p>
</li>
<li>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Xn-JobZlsQo" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>一些没有提到的投稿</p>
<ul>
<li>Deco的兔子洞感觉没有和老匹合作的才不是恶魔耐听 。纠结之后决定两个都不选；</li>
<li>不选生日曲和宝可梦曲是因为我觉得好几首水准都差不多，但没有很抓耳的。印象最深的分别是Deco的BluePlanet还有稲葉曇的电气予报；</li>
<li>作为百合男子挺想选春卷饭的Zero Talking的，不选的理由主要是曲子本身没那么行；</li>
<li>neta曲最喜欢的是ネ土会ェ貝南犬☆カゞんIよ″るノDA!｡</li>
</ul>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[孩子们想要投票权吗？从18岁公民权修宪案说起]]></title>
        <id>https://eg65536.github.io/post/voting-age-to-18/</id>
        <link href="https://eg65536.github.io/post/voting-age-to-18/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T10:13:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>大人说我们太年轻、不成熟，所以要保护我们，但其实是限制我们。我们已经18岁也成年了，为什么不能享有公民权？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大人说我们太年轻、不成熟，所以要保护我们，但其实是限制我们。我们已经18岁也成年了，为什么不能享有公民权？</p>
<!-- more -->
<ol>
<li>
<p>18岁公民权修宪案</p>
<ul>
<li>
<p>2022年中华民国宪法修正案，是一个未复决通过的修宪案，目的在降低选举权与被选举权等公民权的最低年龄至18岁（维基百科）。</p>
<ul>
<li>又称18岁公民权修宪案、宪法修正案公民复决第1案。</li>
<li>现行中华民国宪法，修宪分两阶段
<ol>
<li>立法院有宪法修正案提案权。</li>
<li>公民有宪法修正案复决权。
<ul>
<li>两阶段皆通过，才能完成修宪。</li>
</ul>
</li>
</ol>
</li>
<li>立法院提出的宪法修正案最终以109票比0票表决通过。
<ul>
<li>除了立法院长游锡堃按惯例未投票，国民党立委李贵敏、郑丽文、无党籍立委高金素梅未出席，其余立委皆投赞成票。</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>复决投票结果有效同意票5,647,102票，未过选举人总额半数之门槛而未通过。<br>
<img src="https://eg65536.github.io/post-images/1687256182002.png" alt="" loading="lazy"></p>
<ul>
<li>修宪门槛极高，必须要约962万有效同意票才会通过。</li>
<li>这比蔡英文在2020年获得的总统选举史上最高得票817万票还高。</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>如修宪案复决通过：</p>
<ol>
<li>国民具选举权最低年龄由20岁降至18岁。</li>
<li>国民具罢免、创制、复决、及参加公民投票权最低年龄由宪法定为18岁。</li>
<li>国民具被选举权最低年龄由23岁降至18岁。
<ul>
<li>但宪法授权法律可另外规定较高的候选人年龄门槛，所以在修改当时选罢法前无实质效果。</li>
</ul>
</li>
</ol>
</li>
<li>
<p>我的看法：</p>
<ul>
<li>关于18岁公民权，一般反方有如下看法：</li>
<li>18岁公民往往受家庭制约，给他们投票权往往会变相增加父母的选票
<ul>
<li>很难证明20岁的公民就受到小很多的家庭影响；</li>
<li>下述报告证明即使孩子会带有父母观点，这种政治立场的继承也是不完美的；</li>
</ul>
</li>
<li>18岁公民的认知能力有限，难以在专业议题上做出有效选择
<ul>
<li>公民投票权的行使是不需要持证上岗的，难以证明现存有投票权的公民就有充分的认知能力；</li>
</ul>
</li>
<li>18岁公民社会化不完全，很可能存在偏好不合理，扰乱社会偏好
<ul>
<li>这是一种家长制的想法。在关系自身切身利益的议题上，18岁公民有能力决定自己想要什么；</li>
<li>我们不应夸大社会偏好的合理性，在很多重大议题上社会偏好本就是不完备的；
<ul>
<li>比如当年的台湾入联公投和务实入联公投都获多数赞成</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>策略问题：对许多人而言，20岁至18岁的下修缺乏切身利益，不足以促成他们出来投票
<ul>
<li>这涉及到公民投票的程序正义问题。
<ul>
<li>“公投绑大选”可能能拉高投票率，但也有可能扭曲一些专业议题的社会偏好；</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>我认为既然在关系切身利益的议题上18岁公民是有决策能力的，能否允许他们有限的参与一些议题？
<ul>
<li>这是在修宪复议门槛过高前提下的权益之举；</li>
<li>这是否会导致教育领域的某些政治性行为？
<ul>
<li>我们都知道，你可以在某些时刻骗所有人，也可以在所有时刻骗某些人，但无法在所有时刻骗所有人；</li>
<li>但具体的效果仍是未知的；</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>下文我将引述剑桥大学研究人员的一份报告，介绍一些关于儿童投票权的实践结果
<ul>
<li>https://www.bennettinstitute.cam.ac.uk/publications/do-children-want-the-vote/</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>也推荐几篇这一议题下的文章</p>
<ul>
<li>https://campaign.theinitium.com/20221123-taiwan-voting-age-to-18/index.html</li>
<li>https://theinitium.com/article/20221123-taiwan-voting-age-to-18-teacher/</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>背景和引入</p>
<ul>
<li>大多数人本能地反对儿童投票权。
<ul>
<li>能力不是公民身份的标准；</li>
<li>投票并不等同于制定政策；</li>
<li>儿童并不比成年人更易受影响。</li>
</ul>
</li>
<li>部分原因可能是因为儿童选举权缺乏政治上的影响力。
<ul>
<li>没有为儿童选举权而战的运动。</li>
<li>这个项目并不希望（也没有意图）发起这样一个运动。</li>
</ul>
</li>
<li>报告旨在探索什么是把孩子作为完整公民对待，他们能够包容在民主生活中。
<ul>
<li>我们以为投票是（或应该是）公民的权利，而不是智慧或理性的特权。</li>
<li>或者说，本报告中描述的项目并不是为了测试儿童的能力或他们的民主政治能力，也不是为了教授公民身份。</li>
<li>它只是一种探索儿童问题的方式。</li>
</ul>
</li>
<li>我们关心的问题：儿童关心投票权吗？他们对利弊的理解和成年人一样吗？他们认为这会有什么不同吗？如果是这样的话，是如何做到的呢？
<ul>
<li>首先，孩子们的投票充满活力。
<ul>
<li>不是因为所有的孩子都喜欢它，而恰恰是因为孩子们以新鲜和意想不到的方式对它做出了反应。</li>
</ul>
</li>
<li>其次，无论给孩子投票权可能会做什么，它都会给我们的民主政治带来一种实验主义的气氛。
<ul>
<li>而这在很大程度上是非常缺乏的。</li>
</ul>
</li>
<li>第三，在儿童可以听到成年人对相关话题的看法时，他们政治的态度往往会表现出愤世嫉俗(其中一些儿童明显地愤世嫉俗)。
<ul>
<li>因此，儿童有时会模仿成人，这是事实。</li>
<li>但这并不是反对允许他们投票的理由，因为儿童不能很好地反映成年人的看法。</li>
<li>当孩子们为自己说话时，对话就会变得有趣得多。</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>主要内容</p>
<ul>
<li>剑桥大学的研究人员与剑桥大学小学（UCPS）合作，向2年级、4年级和6年级的孩子（分别为6-7岁、8-9岁和10-11岁）开展了一系列的研讨会。
<ul>
<li>对每个班级都开展了相同的研讨会，以便对比不同年龄组的情况；</li>
<li>除了最后一个研讨会是小组讨论之外，其余研讨会都是全班授课形式。</li>
</ul>
</li>
<li>大多数学生掌握了民主的基本原理
<ul>
<li>即人们通过选举投票给政治家授权政府，并且政府代表人民做出政治决策。</li>
<li>虽然一些孩子支持儿童获得选举权的想法，但其他人持怀疑态度；</li>
<li>在每个班级中，双方的争论都反映出成年人在学术文献中的争论。</li>
</ul>
</li>
<li>儿童是否具备认知、道德或实际上对投票负责的能力？
<ul>
<li><img src="https://eg65536.github.io/post-images/1687256200494.png" alt="" loading="lazy"></li>
<li>其中一些孩子说，投票需要具备能力，儿童有资格被取消投票权；</li>
<li>另一些孩子观察到，成年人并没有接受投票能力筛查；</li>
<li>一些孩子认为能力与投票无关，所有人都有（或应该有）投票权；</li>
<li>一些孩子还指出，儿童的剥夺选举权会使政治家没有兴趣满足儿童的需求或利益；</li>
<li>投票不同于立法。</li>
</ul>
</li>
<li>在教育和环境政策方面，各个年龄段的儿童表示，最能了解他们的关切和利益的人是其他儿童：
<ul>
<li>也即同龄人、有类似经历并经常与其他年轻人互动的人；</li>
<li>他们说父母通常乐于听取孩子的观点，但政治家有更多的权威来维护孩子的利益；</li>
<li>这些学生暗示了家庭关系和支持的区别，父母会倾听并寻求保护他们的孩子，而政治代表则不同。</li>
</ul>
</li>
<li>大多数孩子都意识到并关注当代政治问题和挑战：
<ul>
<li>他们认识到政策的权衡，并承认他们的判断不确定。</li>
<li>他们的观点既敏感又有创意，但也有所不同——有些是轻浮和反应性的，而有些则更加严肃，并根植于长期的信念。</li>
<li>在某些情况下，孩子们表达了异端的观点——例如关于乌克兰战争的观点——或明确挑战了他们在家里听到的观点。</li>
<li>孩子们不仅仅是采纳父母的观点，而让孩子行使投票权并不是有效地让父母获得额外的选票的方式。</li>
<li>孩子们他们大多认为有鼓励而不是强制环保行为的好处，这将他们与支持更严格的政府气候变化行动的年长同龄人（青少年和年轻选民）区分开来。</li>
</ul>
</li>
<li>孩子们展现了在代表提名和选举过程中的实验性方法，超越了当代民主中几乎完全基于投票的情况：
<ul>
<li>他们说他们希望他们的程序优先考虑公平和平等。</li>
<li>2年级的学生对孩子们投票的问题不太愿意，认为孩子们太年轻，不负责任。相比之下，4年级和6年级的孩子们普遍支持。</li>
<li>年长的学生讨论了一系列（较低的）年龄门槛，以及投票条件，如加权投票、选择性议题投票和指示性投票。</li>
<li>与八岁和十岁的孩子们（4年级和6年级）相比，六岁的孩子们（2年级）很难集中注意力和维持对话。</li>
<li>然而，与年龄较小的同龄人相比，六年级的学生对政治更加愤世嫉俗，将政治家描绘为腐败、过度富有和对其他人的关注漠不关心。</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>结论</p>
<ul>
<li>总的来说，结果显示，儿童在很大程度上可以参与政治，具有独特和富有想象力的政治判断；
<ul>
<li>儿童理解非政治性的父母代表的局限性。尽管一些儿童反对赋予选举权，但许多儿童赞成——以儿童的能力、权利或他们保护自己利益的需要为由。
<ul>
<li>孩子们至少对投票和更广泛的民主政治感兴趣。</li>
</ul>
</li>
<li>话虽如此，一些孩子质疑在政治腐败和代表性不强的立法机构面前是否投票有效。
<ul>
<li>他们被剥夺了投票权，但也感到幻灭。</li>
</ul>
</li>
<li>孩子们表达了支持通过志愿服务和使用彩票等非传统机制来决定代表。
<ul>
<li>并非所有的想法都是新颖或可行的。</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
</feed>